---
aid: 9025
zid: 596713
title: "旗帜鲜明的反对在大陆攻略中进行暴力土改"
author: Valkyrie
date: 2015-06-15 09:08:23+07:00
lastmod: 2015-06-18 11:02:00+07:00
---

Valkyrie 于 2015-6-15 09:08:23 发表了：

原因有以下几点。

1、明末中国人口在 8000w，人多地少的矛盾并没有 49 年那么尖锐。通过良种引入和基础设施建设，提升的空间还是很大的。不需要进行激烈的暴力土改。

2、500 废需要的是一个等级社会，土改对穿越国的意识形态建设伤害很大。

3、暴力土改会使整个体制处于长期的战争状态，进而无限强化政府权力，最终会反噬元老院。

---

knifers 于 2015-6-15 09:22:53 发表了：

&nbsp; &nbsp; 暴力土改的目的又不仅仅在于土地，关键在于打掉了对手的基层，土地只是附带的而已。。

&nbsp; &nbsp; 那些地主大户有文化有声望有势力，往往是地方的凝聚力所在，打掉他们后，仅靠农民和小手工业者，地方是很难聚集起足够的力量对抗政府的。

&nbsp; &nbsp; 当然，土改不一定以富人都坏为理由，一个抵抗现政府或者私通敌人或者干脆是我看你资产这么多万一你投敌我会很头痛现在你是选择自己撇清关系还是要我为了保政权安全杀你全家的理由，就可以把那些地主大户都清出来了。至于清出来后是拉到海外去给片荒地安置，还是多印点钞票作为补偿，抑或是直接送进苦役营，那就看需求了。

---

c47 于 2015-6-15 09:24:38 发表了：

我的意见一如既往.....南下才是大头，大陆攻略主要是为了获得人口，不是一定要占领才能获得人口的，经过筛选的流民才是最佳的！

---

netmousexhxh 于 2015-6-15 09:25:00 发表了：

暴力铲除士绅是必须的，土改才是附属的

而且土改又不一定是均田

---

琼府县办刘主任 于 2015-6-15 09:44:50 发表了：

暴力 土改 打土豪 分田地 是四件事。。。

---

猫失前爪 于 2015-6-15 10:11:21 发表了：

土改必须得搞，而且必须是暴力的，不然无法打碎地主阶级，无法解放农村人力

---

c47 于 2015-6-15 10:16:23 发表了：

> 猫失前爪 发表于 2015-6-15 10:11
>
> 土改必须得搞，而且必须是暴力的，不然无法打碎地主阶级，无法解放农村人力

闯逆给元老院创造的大量流民，没个十来年根本消化不掉......同期在搞攻略大陆，是不是会被撑死！

---

Brain1127 于 2015-6-15 10:18:44 发表了：

土改是必须的。

暴力土改，等到元老院攻略大陆的时候，剩下来的地主基本上都是需要“暴力”解决的

---

猫失前爪 于 2015-6-15 10:20:51 发表了：

> c47 发表于 2015-6-15 10:16
>
> 闯逆给元老院创造的大量流民，没个十来年根本消化不掉......同期在搞攻略大陆，是不是会被撑死！

担心什么撑死······闯王在西北，大陆攻略现阶段打的是广东········

---

c47 于 2015-6-15 10:31:28 发表了：

> 猫失前爪 发表于 2015-6-15 10:20
>
> 担心什么撑死······闯王在西北，大陆攻略现阶段打的是广东········

迟早的事情，而且为了获得更多的流动人口，元老院说不定还会推他们一把！

攻击广东，我觉得不靠谱...说老实话现有模式下的两广与大髡国交易模式还不错，没什么大冲突。因此攻略广东，还不如占江南！先经济入侵，再武力教训捣蛋的二货。

---

墨翎水阅 于 2015-6-15 10:36:21 发表了：

其实先用前期的时间建立完整的工业体系，利用大陆混乱的时期，吸收并改造流民，开拓澳大利亚和美洲，大人口和社会发展到一定级数的时候，有人（净化洗脑过），有完备的工业体系和资源（土地面积），有新的强势的文化和大量的基层干部来源，坚船利炮，改造中华，扬威世界

---

c47 于 2015-6-15 10:41:46 发表了：

> 墨翎水阅 发表于 2015-6-15 10:36
>
> 其实先用前期的时间建立完整的工业体系，利用大陆混乱的时期，吸收并改造流民，开拓澳大利亚和美洲，大人口 ...

开拓澳大利亚和美洲....美洲太远了，澳洲的生态实在是恶劣，南洋才是首要的，菲律宾和马来亚！

---

eumenes 于 2015-6-15 11:18:58 发表了：

在海南没必要暴力土改，但到大陆上可难说。

问题不在于土地矛盾，而是髡人既然要打破缙绅的特权少不得对这个阶层来一次血洗，反正要杀人，还不如杀人的同时分地赢得一批支持者。

---

番茄鸡蛋 2 于 2015-6-15 11:26:50 发表了：

放着大陆不搞，搞什么南下，那是脑子有病

---

drerui241 于 2015-6-15 11:29:56 发表了：

不进行暴力土改你如何建立一个工业化国家的基层政权？靠地主阶级的觉悟么？

不粉碎地主阶级和旧文人阶级，他们将来会在工业化进程里面给你倒多少乱你想过么？

---

Gressxp 于 2015-6-15 12:44:05 发表了：

不暴力土改 怎么消灭那些“乡贤” 怎么消灭那些旧知识份子

---

浪不静 于 2015-6-15 13:19:17 发表了：

铲除地主阶层，让农民直接起来把他们斗倒斗死！这是投名状！再说了，这些旧知识分子留着危害极大。

---

Clock-Sonata 于 2015-6-15 14:20:07 发表了：

同志们 不要把暴力消灭地主和暴力土改混同起来啊

---

Valkyrie 于 2015-6-15 14:28:49 发表了：

> drerui241 发表于 2015-6-15 11:29
>
> 不进行暴力土改你如何建立一个工业化国家的基层政权？靠地主阶级的觉悟么？
>
> 不粉碎地主阶级和旧文人阶级， ...

靠天地会旗下的新的经营性地主来碾压掉租佃地主。

用经济手段使租佃地主失去生存空间。

靠南洋攻略把失意者赶去种橡胶。

…

暴力土改需要的资源会让政府力量愈加强大，元老院日趋酱油化。最终损坏的是元老的利益。

---

琼府县办刘主任 于 2015-6-15 14:30:16 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-6-15 14:20
>
> 同志们 不要把暴力消灭地主和暴力土改混同起来啊

目前看来，在吹牛定的调子下，也只能有罪的判，实在无懈可击的也只能留着，用剪刀差慢慢剃了。。。

所以我才说 打土豪 分田地 是两件事。。

---

Valkyrie 于 2015-6-15 14:31:12 发表了：

> Gressxp 发表于 2015-6-15 12:44
>
> 不暴力土改 怎么消灭那些“乡贤” 怎么消灭那些旧知识份子

谁说大宋不需要乡贤啦？

又不是去建设共产主义社会……

大宋需要的是拥护澳宋体制的新乡贤……比如符老板

---

Valkyrie 于 2015-6-15 14:32:13 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-6-15 14:30
>
> 目前看来，在吹牛定的调子下，也只能有罪的判，实在无懈可击的也只能留着，用剪刀差慢慢剃了。。。
>
> 所以 ...

要圈地运动 不要土改……

---

琼府县办刘主任 于 2015-6-15 14:42:38 发表了：

> Valkyrie 发表于 2015-6-15 14:32
>
> 要圈地运动 不要土改……

难 第一目标是两广的话 实际上是个可耕地少人口多的地区 也就比福建强那么一点点。。。你要搞圈地运动 多出来的失业人口怎么办？这不是变相自我生产无产阶级么？要搞圈地运动，除非同时执行南下政策，向婆罗洲、菲律宾和马来半岛开拓殖民地，推行宅地法，搞南下运动才行。。。但。。。这样的话临高忙得过来么？

---

TSHT2011 于 2015-6-15 14:42:55 发表了：

不铲除那些地主，那些地主就会转身对农民说澳宋是来以夷变夏的妖魔。不通过土改打击地主的人力物力来源就压根不可能夺取农村的话语权，就夺取不了控制农村政权的主导权。

所谓经营性地主碾压，那是建立在对方愿意遵守非暴力竞争的前提下。在刚开始的时候，谁才是财雄势大的那一方？澳宋政权？你是有枪杆子，但你在县城，你能时时刻刻在农村扎根吗？掌握农村宗族话语大权的乡绅半夜一声令下把你辛苦培养的经营地主全家给屠了点天灯，县城派兵连收尸都来不及。

除非你在权力分配上做出妥协，就像本位面的日本明治维新一样，才可能收买，不对，其实是妥协退让，最终把社会经济形态搞得不伦不类，埋下祸根。

所谓基层政权做大威胁元老院，这种事情就跟清初那些争论谁才能当大明皇帝那样可笑。再做大那也是建立起来并长治久安几十年后才有可能形成。没有任何一种制度是可以包行百年的，更应该指望的是元老院政治体制的与时俱进发展。你还巴望一成不变统治万万年吗？

---

Gressxp 于 2015-6-15 14:43:42 发表了：

_本帖最后由 Gressxp 于 2015-6-15 14:48 编辑_

> Valkyrie 发表于 2015-6-15 14:31
>
> 谁说大宋不需要乡贤啦？
>
> 又不是去建设共产主义社会……
>
> 大宋需要的是拥护澳宋体制的新乡贤……比如符老 ...

符老板 这种中小粮户 家里连个童生都没有的 算那门子乡贤？

苟老板家 黄老板家这种才是 当年的“乡贤”好不好&nbsp;&nbsp;

还有个刘老板到也算的

“乡贤”这个词 就算在明代也不是啥褒义词好不 他们的贤是对官府 孔庙 而言的 对待平民百姓可一点都不~~贤&nbsp;&nbsp;

中国不需要这种“乡贤”

---

Gressxp 于 2015-6-15 14:52:04 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-15 14:42
>
> 不铲除那些地主，那些地主就会转身对农民说澳宋是来以夷变夏的妖魔。不通过土改打击地主的人力物力来源就压 ...

是的 所以 米蒂拿下日本 做的第一件事情就是土改

KMT 到台湾也是马上土改 ~

不土改 你那来的统治基础

封建起义改朝换代 其实也就是变相的暴力土改

新统治阶级取代旧统治阶层哪有和风细雨的 ~

---

Gressxp 于 2015-6-15 14:54:20 发表了：

> Valkyrie 发表于 2015-6-15 14:32
>
> 要圈地运动 不要土改……

对对 情愿把平民百姓往死里整&nbsp;&nbsp;也要保证地主阶级的利益 就是这个意思吧？

圈地运动在英国都是被饱受批判的东西 您知道圈地运动弄死了多少人么 是不是死的是草民就是天经地义 死地主那就可了不得了？

---

传福音者 于 2015-6-15 14:59:28 发表了：

行，我们不暴力土改

我们只是从肉体上消灭地主士绅阶层就是

---

Gressxp 于 2015-6-15 15:04:27 发表了：

_本帖最后由 Gressxp 于 2015-6-15 15:06 编辑_

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-6-15 14:30
>
> 目前看来，在吹牛定的调子下，也只能有罪的判，实在无懈可击的也只能留着，用剪刀差慢慢剃了。。。
>
> 所以 ...

这种事情可以在临高搞 甚至可以再海南搞 但是复制不到大陆上去的 在临高 元老密集 力量集中你可以温水煮青蛙 慢慢来

但是到了 未来 大陆攻略 一二年内 千里得失的时候 你怎么搞这套？ 元老和军事力量和沙子一样布满全国 那容你有时间慢慢的去搞这些事情 不用暴力建立起权威 企图徐徐图之 那就是四处起火 遍地冒烟的节奏

---

Gressxp 于 2015-6-15 15:05:54 发表了：

> 传福音者 发表于 2015-6-15 14:59
>
> 行，我们不暴力土改
>
> 我们只是从肉体上消灭地主士绅阶层就是

土地国有化也还是土改 消灭士绅 地主就是暴力

合起来就是暴力土改

---

TSHT2011 于 2015-6-15 15:07:37 发表了：

_本帖最后由 TSHT2011 于 2015-6-15 15:08 编辑_

所谓南进圈地更是败笔。

就算是 20 世纪中的通信技术水平都未必能够保证这么遥远分隔的居民点的紧密联系，就靠目前这半死不活的充其量 19 世纪下半叶的通信条件？而且，南下直接面对的就是西方殖民者，他们的组织度甚至可以说比大明王朝的官僚还高。这不难理解，大明天下是姓朱的，东印度公司的人却是来赚钱的。然后还有面对当地的土著，地理环境。先不说需要大量投入作为后援，面对环境的复杂性几乎必然会从一开始就要求各居民点的高度自治，不然怎么及时应付复杂的形势？这样下来，只需要一二十年，那些存活下来发展的居民点会不变成尾大不掉的独立王国？你相信吗？到时元老院算什么？环南海独立城邦国联合代表协商会议吗？

要大举南下只能在大陆攻略之后，实力有保证，同时可以一开始就牢牢掌握各个分布的拓垦区的主导权。

---

传福音者 于 2015-6-15 15:10:28 发表了：

> Gressxp 发表于 2015-6-15 15:05
>
> 土地国有化也还是土改 消灭士绅 地主就是暴力
>
> 合起来就是暴力土改

本单位不负责土地所有权变动问题，我们只负责杀人

---

心慈手软谢列平 于 2015-6-15 15:19:39 发表了：

土改不等于均田，也可以是羊吃人

---

墨翎水阅 于 2015-6-15 15:24:06 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-15 14:42
>
> 不铲除那些地主，那些地主就会转身对农民说澳宋是来以夷变夏的妖魔。不通过土改打击地主的人力物力来源就压 ...

可以借刀杀人，慢慢吸纳流民经营南洋朝鲜，让满清打进来，把房子推倒，然后临高 500 废再造华夏就好了，那样声望号召力都有了，阻力消失大半

---

TSHT2011 于 2015-6-15 15:31:49 发表了：

> 墨翎水阅 发表于 2015-6-15 15:24
>
> 可以借刀杀人，慢慢吸纳流民经营南洋朝鲜，让满清打进来，把房子推倒，然后临高 500 废再造华夏就好了，那 ...

还是那句话，扩散移民的事情可以放到控制大陆之后做。

现在做不过是在自己实力还不足以提供支援以及控制力的时候送大堆人入欧洲殖民者虎口，同时建立一堆潜在独立城邦。

实在搞不明白，要做大事怎么成天想着这些有的没的小聪明。

---

Valkyrie 于 2015-6-15 15:53:57 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-6-15 14:42
>
> 难 第一目标是两广的话 实际上是个可耕地少人口多的地区 也就比福建强那么一点点。。。你要搞圈地运动 多 ...

重要地区（城市周边土地）以低价强行收购。

天地会圈地，以新技术提高粮食产量，打压粮价，减租减息。

这几套下来，两广的租佃地主基本上就生存不下来了。

暴力不可避免，但不需要大范围的土改。

大范围土改只会造出一个巨无霸政府。以马逆为首的官僚迟早要把元老院架空。

最后，两广攻略的重要行动应以元老院提出法案，并设立相关委员会监督实施。严格限制企划院的扩权冲动。

---

tgwtgw 于 2015-6-15 15:59:51 发表了：

你直接说反对土改的了

现在元老院最看不得反对暴力的提案

另外楼上推销借刀杀人的敢不敢开元老院投票

看看有几个元老有耐性等上最少几年十几年的功夫

尤其是那些等着大陆攻略好外放出去风光风光的酱油元老

---

netmousexhxh 于 2015-6-15 15:59:54 发表了：

看出来了，有些人就是反对向士绅阶层动刀子。

---

Valkyrie 于 2015-6-15 16:00:35 发表了：

> Gressxp 发表于 2015-6-15 14:54
>
> 对对 情愿把平民百姓往死里整&nbsp;&nbsp;也要保证地主阶级的利益 就是这个意思吧？
>
> 圈地运动在英国都是被饱受批 ...

元老院不是去闹革命的。

煽动底层运动会反噬 500 废。

临高的内外环境并不严酷，不需要采用激进手段。

土鳖如果不是生存环境极端严酷，需要极端的效率来提升自己的战争资源，他也不会玩暴力土改的。

最后，土鳖搞了暴力土改，60 年后有几个人还记得他的好？

---

eumenes 于 2015-6-15 16:19:09 发表了：

> Valkyrie 发表于 2015-6-15 16:00
>
> 元老院不是去闹革命的。
>
> 煽动底层运动会反噬 500 废。
>
> 临高的内外环境并不严酷，不需要采用激进手段。

别瞎操心了。

士绅是中国封建专制最大的既得利益者和最坚定的保卫者，除非你打算把澳髡政权合流成另一个封建王朝，否则和士绅就是不死不休，不等底层反噬你就必须和士绅杀出个你死我活来。

实行一个政策不是为了 60 年后别人说什么，而是当下的利益。

---

de9000 于 2015-6-15 16:36:37 发表了：

> Brain1127 发表于 2015-6-15 10:18
>
> 土改是必须的。
>
> 暴力土改，等到元老院攻略大陆的时候，剩下来的地主基本上都是需要“暴力”解决的

所以我才支持让闯军和大清按历史位面来一轮。到时候剩下地主直接都可以挂“附逆”的罪名，所谓“师出有名”，我们不搞 GC 主义的话，要清理地主就必须有“合法合理”。

---

de9000 于 2015-6-15 16:38:55 发表了：

> tgwtgw 发表于 2015-6-15 15:59
>
> 你直接说反对土改的了
>
> 现在元老院最看不得反对暴力的提案
>
> 另外楼上推销借刀杀人的敢不敢开元老院投票

要风光，整个东南亚有的是地方去玩征服风光，这难度比攻略大明可轻松多了。

要是东南亚那块不过瘾，还有日本呢。两个方向折腾五六年都算少了吧。

---

de9000 于 2015-6-15 16:41:00 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-15 15:31
>
> 还是那句话，扩散移民的事情可以放到控制大陆之后做。
>
> 现在做不过是在自己实力还不足以提供支援以及控 ...

扩散移民当然会伴随元老院的军舰和大炮，欧洲人的殖民点才几个人，怎么还可能让移民进入欧洲殖民者的虎口呢？

光菲律宾就足够安置上百万移民，而西班牙人则是很好的攻略对像。

---

de9000 于 2015-6-15 16:44:03 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-15 15:07
>
> 所谓南进圈地更是败笔。
>
> 就算是 20 世纪中的通信技术水平都未必能够保证这么遥远分隔的居民点的紧密联系，就 ...

东印度公司是我们的商业对像，你也说了他们是来赚钱的，不是打仗的。何况我们可以挑选对像，而不是看到谁就打。扩散移民以我们现在能力，能从大陆拉到几十万人就不错了，越南、菲律宾安置移民完全没问题。

至于说地理距离，大陆很多地方离的更远呢，元老院的海上运输总比大陆运输来的爽快吧

---

de9000 于 2015-6-15 16:46:24 发表了：

> Gressxp 发表于 2015-6-15 14:52
>
> 是的 所以 米蒂拿下日本 做的第一件事情就是土改
>
> KMT 到台湾也是马上土改 ~

别忘记大元和满清在后人印象中是个啥形象。

我们过早插手的话，形象会更不咋的。

还是那话，应该坚持原来的方针，一些事情还是让闯军和大清去干吧。

---

drerui241 于 2015-6-15 16:58:00 发表了：

_本帖最后由 drerui241 于 2015-6-15 16:59 编辑_

> Valkyrie 发表于 2015-6-15 14:28
>
> 靠天地会旗下的新的经营性地主来碾压掉租佃地主。
>
> 用经济手段使租佃地主失去生存空间。
>
> 靠南洋攻略把失 ...

刘主任如果带我去广州搞巡回法庭，那哥们决不介意当个酷吏，执法必严，违法必究，维护澳宋法律的权威，办铁案，毙掉对元老院和人民犯下不可饶恕罪名的农业寄生虫——不用担心这必然是大多数，不是大多数我们也得把他搞成大多数；剩下来那些少数乖的，再慢慢用经济手段来挤死。

对敌斗争，你要松一松，他就弓一弓。

既然决定了资本主义的道路，就不应该对阶级敌人抱有幻想，和平的手段固然少流血，但周期长，容易反复，成果直接取决于执行政策的干部水平高低。与其信任归化民执行经济政策的能力，不如相信元老院各山头的节操（尤其是北美系）。当然，我们法学会坚持依法治国，依法治粤，不冤枉一个好人，不放走一个坏人！

至于我个人，在这表个态，谁提拔我，我特么就让谁干！

三到五年，协助刘主任把两广地区建成黄河以南和南洋作战的稳固的兵源地和经济发动机；在分管的领域内树立起法学会最懂农业建设，农业口最懂法律的元老声望，搞规模化的农业生产，在文总故里大搞形象工程，借此赢得马文二位的信任和友谊。

然后外放去当印度总督么？

这个结局略尴尬呀……@琼山县办刘主任

---

TSHT2011 于 2015-6-15 16:59:03 发表了：

> de9000 发表于 2015-6-15 16:44
>
> 东印度公司是我们的商业对像，你也说了他们是来赚钱的，不是打仗的。何况我们可以挑选对像，而不是看到谁 ...

大陆离得远，但说到底还是一个中华文明发展成熟的圈子。

去了南洋，除非很快在居民点周围都形成文化优势，这个居民点的居民慢慢就会走上不同的道路。往坏里说埋下分离的种子。

---

TSHT2011 于 2015-6-15 17:01:29 发表了：

> de9000 发表于 2015-6-15 16:41
>
> 扩散移民当然会伴随元老院的军舰和大炮，欧洲人的殖民点才几个人，怎么还可能让移民进入欧洲殖民者的虎口 ...

上百万几十万移民从哪里来呢？断不可能是从已有的海南台湾归化民拉出来多少的，实际主力还不照样是来自大陆。如果你不打个天翻地覆，哪里拉这么多移民？如果你已经卷入了大陆战争，还能保证那么多人力物力支持海外移民吗？

---

de9000 于 2015-6-15 17:06:12 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-15 17:01
>
> 上百万几十万移民从哪里来呢？断不可能是从已有的海南台湾归化民拉出来多少的，实际主力还不照样是来自大 ...

大陆战争自有闯军和大清去打，各地流民只要有船有粮，你怕捞不出来么。收纳流民主要是钱的问题，而不是其他。山东的“发动机行动”就是典型，我方投入陆上兵力只是千字头，收容二十万难民，主要消耗的是粮食和银子。

---

de9000 于 2015-6-15 17:08:04 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-15 16:59
>
> 大陆离得远，但说到底还是一个中华文明发展成熟的圈子。
>
> 去了南洋，除非很快在居民点周围都形成文化优势 ...

就是因为大陆发展太成熟了，你才不好改造呢，否则有目的穿越干吗要选海南岛，无他，天高皇帝远，传统势力小。

借助我们发达的海上运输，移民点的文化优势只可能在我们这一边，怎么去埋独立的苗头，就算有独立的苗头，那也至少是两代后的事了。

---

TSHT2011 于 2015-6-15 17:12:33 发表了：

感觉不少同学把移民想象得很简单的样子。动不动就几十万移民过去了。这几十万是多长时间的移民数量？一年？两年？五年？

别忘了南洋大部分地区属于发展程度很低的地方。

衣食住行等生存生活物资，此外还有生产物资，这些哪里来？在定居点形成规模，生产活动形成正反馈之前这些东西哪里来？人可以很容易运过去，需要的粮食呢？

光是赶走土著，开垦，种植，收获得投入多少时间多少人力物力？这也是为什么历史各种殖民活动都是费时亢长的原因。而且压根不是你想快就能快得起来的。

你要靠暴力，堆物资堆人力加快，也行，你要有 20 世纪美军那样的后勤，工程机械化水准，瞬间修好港口码头仓库，满足装卸物资的容量。然后开路，迅速把大量移民往大片区域里撒，给他们提供住房，生产物资，首轮收获之前的粮食，就当我没说。

想想鬼子当年拓殖台湾东北，费了多少年多少力气，别忘了东北台湾本身的开发程度也不算低。

---

TSHT2011 于 2015-6-15 17:18:02 发表了：

> de9000 发表于 2015-6-15 17:08
>
> 就是因为大陆发展太成熟了，你才不好改造呢，否则有目的穿越干吗要选海南岛，无他，天高皇帝远，传统势力 ...

呵呵，看看台湾跟香港，就算移民从我们这里出去的又怎么样？

遥远的距离，联系的困难，面对土著骚扰，欧洲殖民者危险时主要靠自己，时间长了逐渐走上陌路并不稀奇。

---

TSHT2011 于 2015-6-15 17:20:29 发表了：

> de9000 发表于 2015-6-15 17:06
>
> 大陆战争自有闯军和大清去打，各地流民只要有船有粮，你怕捞不出来么。收纳流民主要是钱的问题，而不是其 ...

李闯跟清军交战的区域最大可能在哪？总不会是海边吧？那些战火没有被波及的区域的人会主动想跑吗？

交战区域产生的流民要移动到海边，他们先得足够幸运。

发动机行动别忘了控制流民输出通道费了不少劲。

---

南海 于 2015-6-15 17:21:02 发表了：

杀人总是最简单的，但建设却是最难的。你以为杀了乡绅，澳宋派下来的干部就不会变成新乡绅？这些新乡绅就不会反对元老院？只怕他们更了解元老院抵抗起来更有策略。

---

TSHT2011 于 2015-6-15 17:21:48 发表了：

> de9000 发表于 2015-6-15 17:08
>
> 就是因为大陆发展太成熟了，你才不好改造呢，否则有目的穿越干吗要选海南岛，无他，天高皇帝远，传统势力 ...

"算有独立的苗头，那也至少是两代后的事了。"

那同样的，楼主自己担心的官僚政府架空元老院时间也不会很快。

---

de9000 于 2015-6-15 17:23:46 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-15 17:18
>
> 呵呵，看看台湾跟香港，就算移民从我们这里出去的又怎么样？
>
> 遥远的距离，联系的困难，面对土著骚扰，欧 ...

古代最方便最快捷的运输方式就是船，距离和联系不会比大陆更难，土著也比不上大陆的各路军阀，欧洲人要厉害些可他们人数太少。一开始就建立的直接统治，移民怎么搞独立？

---

TSHT2011 于 2015-6-15 17:23:58 发表了：

> 南海 发表于 2015-6-15 17:21
>
> 杀人总是最简单的，但建设却是最难的。你以为杀了乡绅，澳宋派下来的干部就不会变成新乡绅？这些新乡绅就不 ...

那也没看见哪支共产党的工作队顶替地主成了新地主啊。

无论是土共的土改还是 YY 中的澳宋土地革命，根本目的不是杀地主，而是毁灭 2000 年的农村社会形态。土壤要是能够顺利铲除，要再萌出新芽就没那么容易了。

---

de9000 于 2015-6-15 17:25:24 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-15 17:20
>
> 李闯跟清军交战的区域最大可能在哪？总不会是海边吧？那些战火没有被波及的区域的人会主动想跑吗？
>
> 交战 ...

别忘记中国的江河，我们的战舰能征服大海，还会担心几条内陆河吗？那些战火没有被波及的区域的人会主动想跑吗——历史不是给出答案了吗，明末的流民那么多，你只要船能开进河，有粮食，怕流民们不跟你走？

---

TSHT2011 于 2015-6-15 17:26:49 发表了：

> de9000 发表于 2015-6-15 17:23
>
> 古代最方便最快捷的运输方式就是船，距离和联系不会比大陆更难，土著也比不上大陆的各路军阀，欧洲人要厉 ...

前面说了，直接统治不是你想就行。跟本土的联系紧不紧密？这个是直接受到联络手段的限制的。

而且也不是殖民地政府跟本土政府联系紧密就行，居民之间的交流呢？最明显的例子，珠三角跟香港，很多居民都沾亲带故，平时走亲戚也不少，结果还不是这个鸟样。想象下两个地方的居民可能要靠每月一个班次的轮船的联系的情景。

---

de9000 于 2015-6-15 17:29:08 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-15 17:12
>
> 感觉不少同学把移民想象得很简单的样子。动不动就几十万移民过去了。这几十万是多长时间的移民数量？一年？ ...

力气当然要花不少，可比起遍地撒工作队，各处开战的大陆攻略起来，那难度只有低的。如果我们连几十万无根无底，完全由我们控制的移民都无法安置，那么大陆上那些深根蒂固的宗族社团又如何拆散控制呢？这个人口可是百万、千万级别的。

你提的这些困难，说到底只是物的问题，就是钱的问题。可大陆攻略就不光是钱的问题，还有各种思想、文化问题了。

---

TSHT2011 于 2015-6-15 17:29:45 发表了：

> de9000 发表于 2015-6-15 17:25
>
> 别忘记中国的江河，我们的战舰能征服大海，还会担心几条内陆河吗？那些战火没有被波及的区域的人会主动想 ...

当澳宋的军舰驶入内河接近交战区的时候，估计李闯和满清都得集体装瞎才能默认了。

这还能不能说澳宋没有介入战争？那些地主儒生制造的“澳宋罪大恶极，故意煽动中原内乱以搜掠人丁炼制澳洲货”谣言会不会有传播的土壤？

---

TSHT2011 于 2015-6-15 17:31:02 发表了：

> de9000 发表于 2015-6-15 17:29
>
> 力气当然要花不少，可比起遍地撒工作队，各处开战的大陆攻略起来，那难度只有低的。如果我们连几十万无根 ...

所以我一如既往地支持局部大陆攻略，就是沿海江浙先建立绿区，彻底改造。周边扶持军阀割据，逐渐深入。

---

de9000 于 2015-6-15 17:31:54 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-15 17:26
>
> 前面说了，直接统治不是你想就行。跟本土的联系紧不紧密？这个是直接受到联络手段的限制的。
>
> 而且也不是 ...

古代大明控制底下居民，出五十里就得报备，有人一辈子都没有到过县城呢。

何况联系决不仅是每月一次的班船，那么多的货轮，那么多的人员物资流动也是联系。再说一次，殖民点是我们直接控制的，与香港曾经是外国殖民地完全是两回事。殖民点的经济和人员来往皆依靠我们，你怎么会想到独立之事呢

---

de9000 于 2015-6-15 17:32:29 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-15 17:26
>
> 前面说了，直接统治不是你想就行。跟本土的联系紧不紧密？这个是直接受到联络手段的限制的。
>
> 而且也不是 ...

古代大明控制底下居民，出五十里就得报备，有人一辈子都没有到过县城呢。

何况联系决不仅是每月一次的班船，那么多的货轮，那么多的人员物资流动也是联系。再说一次，殖民点是我们直接控制的，与香港曾经是外国殖民地完全是两回事。殖民点的经济和人员来往皆依靠我们，你怎么会想到独立之事呢

---

de9000 于 2015-6-15 17:33:44 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-15 17:29
>
> 当澳宋的军舰驶入内河接近交战区的时候，估计李闯和满清都得集体装瞎才能默认了。
>
> 这还能不能说澳宋没有 ...

他们不默认又如何？他们有水师吗？他们有远程大炮吗？内河也是一片大水。

至于谣言之类，现在广东士绅中间就没有？你要搞大陆攻略，这些谣言只会更多。

---

笑看风云淡 于 2015-6-15 17:36:07 发表了：

重要地区（城市周边土地）以低价强行收购

士绅不卖咋办？您孝子贤孙一样地磕头劝过来？

---

de9000 于 2015-6-15 17:36:23 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-15 17:31
>
> 所以我一如既往地支持局部大陆攻略，就是沿海江浙先建立绿区，彻底改造。周边扶持军阀割据，逐渐深入。

大陆攻略不可能是局部的。

何况就算是大明真的搞睁眼瞎，你那个绿区和南洋几十万移民比起来，其体量差异依然太大，你的彻底改造将会立刻成全体士绅之敌，你的军阀割据会比欧洲殖民者更为狡猾和危险，而且其物力投入也绝不会比南洋攻略少。

---

TSHT2011 于 2015-6-15 17:39:03 发表了：

> de9000 发表于 2015-6-15 17:31
>
> 古代大明控制底下居民，出五十里就得报备，有人一辈子都没有到过县城呢。
>
> 何况联系决不仅是每月一次的 ...

经济人员皆依靠，那这些殖民地算什么？它们的生产活动需要的物资从哪里来？难道只是纯粹当个人员安置点的角色吗？

再直接控制，还是那句话，受到技术手段硬件的限制。

那么多货轮班轮？这经济交流活动这么频繁？你这开发水平是一夜之间完成的？本土跟殖民地之间是什么交流活动？矿产？

---

TSHT2011 于 2015-6-15 17:41:27 发表了：

> de9000 发表于 2015-6-15 17:33
>
> 他们不默认又如何？他们有水师吗？他们有远程大炮吗？内河也是一片大水。
>
> 至于谣言之类，现在广东士绅 ...

对啊，既然都有谣言，结果还不都是一个样。士绅是敌人这个是无法扭转的。

李闯满清固然什么干不了，但要玩焦土还是可以的。满清不就干过海禁，强行残破那些自己控制不了，可能产生流民给你的村庄也就几队骑兵的事情。

说这么多就是要说要拉这么多移民压根不可能避开大陆势力的注视。

---

深海巡游者 于 2015-6-15 17:43:36 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-15 14:42
>
> 不铲除那些地主，那些地主就会转身对农民说澳宋是来以夷变夏的妖魔。不通过土改打击地主的人力物力来源就压 ...

说得对，临高和地主都要土地人口，两者矛盾没法调和，直接清理干净少了很多麻烦。。。

---

TSHT2011 于 2015-6-15 17:46:05 发表了：

_本帖最后由 TSHT2011 于 2015-6-15 17:49 编辑_

> de9000 发表于 2015-6-15 17:31
>
> 古代大明控制底下居民，出五十里就得报备，有人一辈子都没有到过县城呢。
>
> 何况联系决不仅是每月一次的 ...

古代社会差不多可以看做是停滞的，显然你没理解分离主义是怎么产生的。

是社会发展才会产生。

村子里自己都是满足于日复一日的固有生活，那就是化石一样。但假如居民点自己都要在不断发展，就是产生变化之中，那么不同的发展道路就机会是必然的了。唯一的希望就是交流的加强，各方了解各方在干嘛，互有所求。远远不是靠中央政府直接任命几个官员就行的。

---

de9000 于 2015-6-15 17:47:49 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-15 17:39
>
> 经济人员皆依靠，那这些殖民地算什么？它们的生产活动需要的物资从哪里来？难道只是纯粹当个人员安置点的 ...

当然不是一夜之间完成，可这投入不会比大陆攻略多，先开始投入是必要的，不管是采取啥方式。这一点我觉得没必要再说啥了。

至于殖民点不可能是如你所想的经济封闭体，南洋贸易业就是很大一块头，何况还有大量农业和矿业，你担心啥

---

de9000 于 2015-6-15 17:48:38 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-15 17:41
>
> 对啊，既然都有谣言，结果还不都是一个样。士绅是敌人这个是无法扭转的。
>
> 李闯满清固然什么干不了，但要 ...

他们干吗要玩焦土，山东攻略里，我们能和叛军做生意，满清和大顺一样也可以。

---

TSHT2011 于 2015-6-15 17:51:07 发表了：

> de9000 发表于 2015-6-15 17:47
>
> 当然不是一夜之间完成，可这投入不会比大陆攻略多，先开始投入是必要的，不管是采取啥方式。这一点我觉得 ...

要达到那种体系，没有十年八年的拓殖压根没指望。别忘了日本对东北台湾的经营。日本的技术实力当时肯定超越澳宋吧。

---

de9000 于 2015-6-15 17:53:10 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-15 17:51
>
> 要达到那种体系，没有十年八年的拓殖压根没指望。别忘了日本对东北台湾的经营。日本的技术实力当时肯定超 ...

你要改造社会，那何止十年八年。

另外，日本对东北台湾经营可不是对海岛经营吧，元老院就是异时空的日本啊。

---

TSHT2011 于 2015-6-15 17:54:43 发表了：

> de9000 发表于 2015-6-15 17:48
>
> 他们干吗要玩焦土，山东攻略里，我们能和叛军做生意，满清和大顺一样也可以。

叛军有得选吗？李闯是游寇，满清还能缩回东北，叛军能去哪？

他们当然也不会一开始就玩焦土，肯定还得先要价，看看能不能利用澳宋的可能。但不管怎么样，澳宋不可能不卷入战争了。不是吗？既然这样，还不如局部大陆攻略呢。

---

TSHT2011 于 2015-6-15 17:58:32 发表了：

> de9000 发表于 2015-6-15 17:53
>
> 你要改造社会，那何止十年八年。
>
> 另外，日本对东北台湾经营可不是对海岛经营吧，元老院就是异时空的日 ...

但元老院目前的煤铁钢产量呢？

改造社会可以说最主要的是干部的储备问题，这个问题跟爬煤钢产量飙升跟十数年如一日的拓殖那个纠结点呢？我干部好歹还能通过扩军顺便培训。

---

Gressxp 于 2015-6-15 17:58:43 发表了：

_本帖最后由 Gressxp 于 2015-6-15 18:03 编辑_

> 南海 发表于 2015-6-15 17:21
>
> 杀人总是最简单的，但建设却是最难的。你以为杀了乡绅，澳宋派下来的干部就不会变成新乡绅？这些新乡绅就不 ...

如果对自己掌握领先了 300 年的 技术 文化 社会行为准则这么没自信

会让被改造过的 甚至从小培养的 归化民丢掉你们灌输的现代理念 从新捧起孔 2&nbsp; &nbsp;变回封建乡绅 那还折腾个啥&nbsp;&nbsp;临高也保不住 ~

共产党干掉了乡绅 而且派下了那么多干部 那个干部蜕变成乡绅了？ 倒是现在土鳖对基层稍微有点放松 乡绅就有回潮的趋势 ~

最近的香港 共产党倒是和乡绅合作了 但是有啥卵用？ 不自己掌握基层 就是被放到火上烤的下场

要保证穿越者的利益 一定要控制住基层 控制基层的必须是 自己培养出来的接受了现代理念的人 而不是依靠那些“乡贤”

---

东门吹雨 于 2015-6-15 18:11:19 发表了：

右倾机会主义。总想着满清和流寇如何如何。我到是想知道，要是皇太极吃饭噎死了，李自成拉稀挂了，他打算咋办？

---

tgwtgw 于 2015-6-15 18:27:53 发表了：

> 东门吹雨 发表于 2015-6-15 18:11
>
> 右倾机会主义。总想着满清和流寇如何如何。我到是想知道，要是皇太极吃饭噎死了，李自成拉稀挂了，他打算咋 ...

跪舔摄政王和大西王呗

---

Scat 于 2015-6-15 18:42:46 发表了：

基本上是由于李闯掠夺缙绅地主，使得整个地主阶级投靠了俺大清，我们只要让李闯提前出来就可以操纵整个局面了，切断运河就可以让直隶和河南苏北爆发大规模民变，直隶缺粮，大萌朝在河南苏北被刮地三尺，李闯带几百人出来几个月就可以滚到百万。

---

de9000 于 2015-6-15 18:54:37 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-15 17:58
>
> 但元老院目前的煤铁钢产量呢？
>
> 改造社会可以说最主要的是干部的储备问题，这个问题跟爬煤钢产量飙升跟十 ...

还是那话，煤铁钢产量、干部储备要是连南洋攻略都没满足的话，就更别想啥大陆攻略了

---

de9000 于 2015-6-15 18:55:56 发表了：

> tgwtgw 发表于 2015-6-15 18:27
>
> 跪舔摄政王和大西王呗

讲政治本来就是不要脸，你要脸还讲啥政治。

元老院要是连这点脸皮都放不下，谈什么君临万国

---

knifers 于 2015-6-15 20:15:36 发表了：

_本帖最后由 knifers 于 2015-6-15 20:19 编辑_

> de9000 发表于 2015-6-15 18:55
>
> 讲政治本来就是不要脸，你要脸还讲啥政治。
>
> 元老院要是连这点脸皮都放不下，谈什么君临万国

&nbsp; &nbsp; 政治本质上就是人心。。要是整得上面说了什么下面立刻就想：看那帮家伙又在编瞎话了。。那这个政权离完蛋也就不远了。。

&nbsp; &nbsp; 就算真说了瞎话，也绝对不能让下面认为你是在说瞎话。

&nbsp; &nbsp;政治正确是关乎到政权存亡的重要因素，因而任何政权都在不遗余力的让自己显得伟光正

---

紫电流星 于 2015-6-15 22:13:33 发表了：

适度的暴力是必须的，土改也是必须的。对于有血债的，敢进行对抗的，正好可以上刀子，以获取尽可能多的免费土地。当然动刀子并不是都杀掉，而是主犯杀掉，其他人流放抄家。对于善人，应该在农村对他们进行压制，比如土地累进税。在工商上进行帮扶，比如各种税收优惠，技术支援。通过土改，可以获得大量高忠诚度人口。而使用暴力，则可以使所有人害怕。都是很有用的。

---

陆李仙 于 2015-6-15 22:27:15 发表了：

> de9000 发表于 2015-6-15 17:36
>
> 大陆攻略不可能是局部的。
>
> 何况就算是大明真的搞睁眼瞎，你那个绿区和南洋几十万移民比起来，其体量差异 ...

你觉得士绅在面对热兵器的士兵会怎么样？？？你在狡猾，面对硬实力，还不是菜？

---

de9000 于 2015-6-15 23:06:39 发表了：

> 陆李仙 发表于 2015-6-15 22:27
>
> 你觉得士绅在面对热兵器的士兵会怎么样？？？你在狡猾，面对硬实力，还不是菜？

大日本帝国当年就是这么想的，然后呢？

你觉得当时对手仅仅只会是士绅吗？不，我们的对手是一个天下！

---

de9000 于 2015-6-15 23:07:36 发表了：

> knifers 发表于 2015-6-15 20:15
>
> 政治本质上就是人心。。要是整得上面说了什么下面立刻就想：看那帮家伙又在编瞎话了。。那这个政权 ...

无非就是厚黑学那一套嘛，如果有必要还真就得这样玩

---

Valkyrie 于 2015-6-15 23:10:24 发表了：

> 笑看风云淡 发表于 2015-6-15 17:36
>
> 重要地区（城市周边土地）以低价强行收购
>
> 士绅不卖咋办？您孝子贤孙一样地磕头劝过来？

您语文一定没学好。回小学再上两天课吧

---

Gressxp 于 2015-6-15 23:16:03 发表了：

> 紫电流星 发表于 2015-6-15 22:13
>
> 适度的暴力是必须的，土改也是必须的。对于有血债的，敢进行对抗的，正好可以上刀子，以获取尽可能多的免费 ...

笑话 真有善人？ 你去查查梁存厚大官人的底（罪过我梁家先人） 看看他是按现在标准是不是该死 --

全都该死 封建士大夫 那个不是吃人不吐骨头的恶魔？&nbsp;&nbsp;和他们合作 那还穿个屁越 神经不正茬吧

---

深海巡游者 于 2015-6-15 23:21:02 发表了：

> de9000 发表于 2015-6-15 23:06
>
> 大日本帝国当年就是这么想的，然后呢？
>
> 你觉得当时对手仅仅只会是士绅吗？不，我们的对手是一个天下！ ...

日本对面有个组织度极高的 TG，打封建式的 KMT 和军阀那是手到擒来，500 狒狒也能遇到 TG 这样的对手。。。？

---

Gressxp 于 2015-6-15 23:22:04 发表了：

_本帖最后由 Gressxp 于 2015-6-15 23:29 编辑_

我只是个读书者 但是我看到吴元老种下那个颗有特殊肥料的树 开始 --&nbsp;&nbsp;就 HOHO 了

随便啦 还好不是真实的

我觉得人把 要封妻荫子很容易 吴元老的水平不穿越都能做到

但是有必要么 这个肥料对你有啥用处？&nbsp;&nbsp;

但是到今天我忽然懂一点了 原来用处很大 ~

愚钝了 --~

文主席又不能当一辈子主席是吧

果然文字交锋比 生死交锋还要厉害 不可调和

可是这是为啥呢？ 谁教我？

---

深海巡游者 于 2015-6-15 23:24:03 发表了：

想要工业化，必须土改，而和大明士绅完全是阶级矛盾、敌我矛盾，两边都要土地和人口，动了人的根本利益，还幻想温和解决，太不现实了。。。

---

de9000 于 2015-6-15 23:29:51 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-6-15 23:21
>
> 日本对面有个组织度极高的 TG，打封建式的 KMT 和军阀那是手到擒来，500 狒狒也能遇到 TG 这样的对手。。。？

组织度极高的 TG 也不是一天建成的。日本陆军当年三月征服中国，结果如何？

何况你别忘记了，元老院也没有达到日本帝国的级别。

再者，屠刀一起，玉石俱焚。难道要让历史书把“扬州十日”始作俑者由满清换成元老院吗？

---

de9000 于 2015-6-15 23:31:32 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-6-15 23:24
>
> 想要工业化，必须土改，而和大明士绅完全是阶级矛盾、敌我矛盾，两边都要土地和人口，动了人的根本利益，还 ...

没人说不土改，没人认为不要暴力对抗就能达到。

但事有轻重缓急，先攻略南洋以全实力，再进行大陆攻略方为上策，更可借刀杀人，大顺和满清都是好用的

---

笑看风云淡 于 2015-6-15 23:36:21 发表了：

> Valkyrie 发表于 2015-6-15 23:10
>
> 您语文一定没学好。回小学再上两天课吧

别转进啊，说说士绅不卖的话，澳宋该怎么办

---

虼蚤笼 于 2015-6-16 00:04:15 发表了：

缙绅阶层是一定要血洗的，要不你去劝它们自杀嘛这样就能避免暴力了。

---

冰璃 于 2015-6-16 00:18:06 发表了：

忘了哪个穿越小说，有个情节挺有意思。

主人公组织大批移民去东北，地主阶级照样不干了要闹事。因为这样造成劳动力紧张，地主需要用比以往高得多的成本才能留住佃农。

髡匪的产业要和地主争夺劳动力，髡匪不考科举用自己的培养的人才是要断了士绅读书上进的道路。

你觉得不暴力土改人家就会喜欢你了？

---

Valkyrie 于 2015-6-16 00:31:30 发表了：

> 笑看风云淡 发表于 2015-6-15 23:36
>
> 别转进啊，说说士绅不卖的话，澳宋该怎么办

重要地区（城市周边土地）以低价强行收购。

天地会圈地，以新技术提高粮食产量，打压粮价，减租减息。

这几套下来，两广的租佃地主基本上就生存不下来了。

暴力不可避免，但不需要大范围的土改。

---

Gressxp 于 2015-6-16 00:48:31 发表了：

> Valkyrie 发表于 2015-6-16 00:31
>
> 重要地区（城市周边土地）以低价强行收购。
>
> 天地会圈地，以新技术提高粮食产量，打压粮价，减租减息。
>
> ...

你这个要搞几个 5 年计划？

---

knifers 于 2015-6-16 00:59:26 发表了：

> Valkyrie 发表于 2015-6-16 00:31
>
> 重要地区（城市周边土地）以低价强行收购。
>
> 天地会圈地，以新技术提高粮食产量，打压粮价，减租减息。
>
> ...

一个我怕你造反所以得把你的势力削弱这种借口还不够么。。

这同时也是为什么我那个广东攻略同人中要先劫持两广的最高官府，然后冒用官府的名义下令了。。

要是大户拒绝，那就是造反，当地官府和短毛都饶不了他。就算想对抗也没处逃。。

要是大户同意，那就真的可以削弱大户的势力了。。

---

Gressxp 于 2015-6-16 01:51:36 发表了：

好奇怪为啥 500 个红旗下的蛋 觉得自己在 300 年前都没有土鳖的本事

这是什么鬼 --

觉得土鳖太逆天？

---

penjragon 于 2015-6-16 03:24:19 发表了：

本时空土鳖的顾忌和劣势几乎一概皆无，到底在怕什么，到底穿越想追求什么？

---

tgwtgw 于 2015-6-16 08:11:05 发表了：

> penjragon 发表于 2015-6-16 03:24
>
> 本时空土鳖的顾忌和劣势几乎一概皆无，到底在怕什么，到底穿越想追求什么？

屌丝入骨干啥事情都觉得困难无比要走捷径

---

racher 于 2015-6-16 08:21:06 发表了：

我觉得东门吹雨说得好，什么都要借别人的手。。。。。。泥马勒戈壁的，李闯要是挂了，多尔衮还是嗝屁了，你怎么办，哭着说他们不按剧本来？

---

Scat 于 2015-6-16 08:50:40 发表了：

> Gressxp 发表于 2015-6-16 01:51
>
> 好奇怪为啥 500 个红旗下的蛋 觉得自己在 300 年前都没有土鳖的本事
>
> 这是什么鬼 --

土鳖之前有几十年半殖民地社会，积累了一代受过一些西式教育有了国家认同的新读书人，而且这些人多数是地主子弟，又没大家族当家人的继承权

---

de9000 于 2015-6-16 10:05:27 发表了：

> racher 发表于 2015-6-16 08:21
>
> 我觉得东门吹雨说得好，什么都要借别人的手。。。。。。泥马勒戈壁的，李闯要是挂了，多尔衮还是嗝屁了，你 ...

老兄，要是连借刀杀人这种把戏我们都玩不好，还谈什么自己动手。

前面不是还讲什么参谋作业之类的，那些可比坐山观虎斗更复杂呢。

---

在家睡觉多舒服 2 于 2015-6-16 10:59:01 发表了：

> netmousexhxh 发表于 2015-6-15 09:25
>
> 暴力铲除士绅是必须的，土改才是附属的
>
> 而且土改又不一定是均田

根据土鳖在关中地区土改的经验，没有地主的地方，也存在严重的封建压迫。土改不只是生产资料所有制的变化，也是社会关系的重塑。

---

ljjtc520 于 2015-6-16 19:18:06 发表了：

> de9000 发表于 2015-6-15 23:29
>
> 组织度极高的 TG 也不是一天建成的。日本陆军当年三月征服中国，结果如何？
>
> 何况你别忘记了，元老院也没有 ...

实际上，这方面是需要对比的，华北华南地区因为有 TG 的活动，以及错误的处理方式导致了动荡。

但是我们回过头来，看看日据时期的台湾和东三省。

东三省原有的抗联都被关东军给消灭的差不多了，剩下的残部都躲到苏联境内了，918 事变之后才多久？至于台湾，看看人家的政坛生态就知道了。

---

紫电流星 于 2015-6-16 19:33:14 发表了：

> Gressxp 发表于 2015-6-15 23:16
>
> 笑话 真有善人？ 你去查查梁存厚大官人的底（罪过我梁家先人） 看看他是按现在标准是不是该死 --
>
> 全 ...

善人，以现在的标准看，可以说没什么善人，但以当时人的看法，还是会分出善（不恶）恶的。不加区分，统统消灭是不可能的，而且也显得行事过分，更像恶人。而要区别对待，血债就是个可行的标准。新中国的土改，在很多方面都可以参考，也没说要把地主全部肉体消灭。

---

de9000 于 2015-6-16 20:29:35 发表了：

> ljjtc520 发表于 2015-6-16 19:18
>
> 实际上，这方面是需要对比的，华北华南地区因为有 TG 的活动，以及错误的处理方式导致了动荡。
>
> 但是我们 ...

918 事件后，日本为扫平抗日武装也是整整打了快十年，那中间人力和物力是我们能比的吗

---

762pkm 于 2015-6-16 20:40:55 发表了：

暴力土改涉及两个问题。一：穿越国如何消灭旧士绅？二：穿越国的土地政策

---

xuelindiao 于 2015-6-16 22:15:56 发表了：

楼主连常公公都不如，不土改五百废改变不了社会属性，自己也会被慢慢同化掉，丧失自以先进的理念和技术。

---

Scat 于 2015-6-16 22:21:30 发表了：

> ljjtc520 发表于 2015-6-16 19:18
>
> 实际上，这方面是需要对比的，华北华南地区因为有 TG 的活动，以及错误的处理方式导致了动荡。
>
> 但是我们 ...

那是新开发地区，人地矛盾又不尖锐

---

Clock-Sonata 于 2015-6-16 23:10:41 发表了：

你们还是分不清干掉地主和土改的区别。。。我看这元老院理论水平药丸。。

---

c47 于 2015-6-17 00:12:33 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-6-16 23:10
>
> 你们还是分不清干掉地主和土改的区别。。。我看这元老院理论水平药丸。。

元老院不会完蛋的，因为大家多是小资产阶级卢瑟，当设定计划中遇到的一大堆必须解决难题放在大家面前以后....多数人就会放弃的！

只有少数执着的家伙得以继续，然而.....干活的家伙绝不会有好下场的！

我觉得在相当长一段时间内，元老院依旧会执行搜罗流民进而再教育的政策，对于大陆攻略仅仅以威慑（快速坚决、短促有力)打击为主！即便是按照小说中的条件和计划，直接武力攻占整个两广并与明庭撕破脸皮，再之肃清地方反对者......不太现实！

---

c47 于 2015-6-17 00:48:57 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-6-15 23:21
>
> 日本对面有个组织度极高的 TG，打封建式的 KMT 和军阀那是手到擒来，500 狒狒也能遇到 TG 这样的对手。。。？

大日本帝国从来都是把米帝、毛子、英法当成主要对手的，最差也是国府级别的.....TG 从一开始就没入他们法眼！但是随着占据扩大外部压力的剧增，直接导致了 TG 这个变速的迅速扩大化，这一点实际上大家都知道的。

同样的，大明军队无论火力、战术、还是战斗意志都不及髡贼！打起来就好比英法联军杀进北京城一样切瓜砍泥，但是当年的英法却绝对没有霓虹那种鲸吞大陆的野心，这还是他们拥有数千万人口和“完整工业体系”的条件下.........元老院的敌人实质上是整个大明，包括其境内的人民！要知道很多土著可不会你分田地、免税赋就纳头就拜，高呼青天！相反，他们仅仅认为你是外乡人而抱团反对你，或者是你杀了他们的族长，就甚至不惜“武装反抗”玉石俱焚（对他们来说是忠于皇帝天子家族，这是天道，以 20 世纪末的我们来说根本不可理喻）。

而后，元老院的“远征”需要消耗大量的归化民人口资源，并且由于过于稀释分布政工及作战力量导致反抗之火四处燃起........结果我们却会被架在星星之火上被熏烤！

最后，要区别的是李闯之流的“清乡”是靠绝对武力驱使底层百姓大规模“迁徙”（不肯走的、走不动的都死了），使得那些被驱赶的百姓为了生存而变成流寇，从而滚来滚去“到处破坏”！而讨论中的明末暴力土改，无论怎样底层的百姓仍然会留在原地，仍然是原来的那些乡里亲朋.....这就必须解决一个至关重要的问题：我们如何强迫他们必须站在我们这边，听命于我们，服从于我们，为我们牺牲，为元老院舍弃一切！做不到这点，一切土改都无从说起，还乡团仍然会上演......不要拿 TG 做比较，要知道当年 TG 为了拿到大义名分付出的代价有多大，这和元老院没有任何可比性！

---

Clock-Sonata 于 2015-6-17 02:13:08 发表了：

> c47 发表于 2015-6-17 00:12
>
> 元老院不会完蛋的，因为大家多是小资产阶级卢瑟，当设定计划中遇到的一大堆必须解决难题放在大家面前以后 ...

要真是这帮废宅去明朝，有武器也还是废宅

消灭地主和土改根本是两个概念，一帮人就知道拿 tg 比自己，也不看看 tg 做了多少年基础工作才有最后三年摧枯拉朽。。。。但就这样建国后 tg 还是付出很多代价才实现现代化的

---

南宫浩 于 2015-6-17 04:42:55 发表了：

临高不需要激进式土改，跟什么主义、理想的无关~~~在这方面 TG 当年的路线没有太多参考价值。

500 废的科技水平比 49 年的 TG 要先进得多，要想打破封建小农经济建设工业社会，只需要利用手里的先进生产力、通过经济手段的阳谋吸引大量的无地农民到工厂里去当工人，并且诱使(逼迫)地主转向投资工商业就可以了。另外，500 废弄来的那些流民、难民就是天生的“无产阶级”，直接扔到工厂里去非常方便。只需要注意严厉镇压搞小动作的旧地主阶级势力就行了——听话的地主们都能获得政策扶持转化成资产阶级继续吃香喝辣（什么？担心家里的地没人种？放心，交给天地会运营，保障你的收益！），不听话的、搞破坏闹事的，一律抓起来突突了——甭管哪朝哪代，造反都是杀头的罪——而且一定要进行公审大会向广大归化民控诉一下这些人的罪孽~~~~这样，500 废杀起人来也有理由，也能够获得更广泛的民意基础，吃相可以好看一点。

而 TG 当年的情况不一样，TG 打天下的过程其实就是个典型的中国传统农民造反战争。要想跟蒋光头的国民政府对抗，就得笼络庞大人口的农民阶级（工人阶级的人口比例实在不成气候），就得给于农民阶级最渴望的东西——土地。但土地都攥在地主手里，而地主又是“少数者”，而且以当时 TG 的实力实在没有时间去把地主阶级慢慢转化成资产阶级（这也跟党的根本理念不符），再加上委员长赶尽杀绝的态势，所以 TG 就旗帜鲜明的举起了暴力土改的大棒，强行把土地分给了农民。农民得到了土地，为了保护“革命果实”，就会铁了心的跟着 TG 南征北战、“打倒全国反动派”。这样才使得 TG 迅速获得了能够跟蒋光头对抗的本钱。

而 500 废是不需要这么干的，因为 500 废带来的先进科技，澳宋不论在军事上还是文化上还是经济上都是碾压全世界的，元老院完全有时间去和平完成地主阶级的转化（只需要暴力消灭封建传统价值观的死硬分子就可以了）也根本不需要专门去笼络谁——甭管穷的富的，跟着元老院的节奏都能获得更高收益，与元老院做对的都注定完蛋，聪明人自然知道如何选择。所以，元老院根本不需要像 TG 当年那样急功近利，又没有 TG 当年高举 GC 主义大旗的思想包袱，所以澳宋可以直接迈向国家资本主义——在 17 世纪提前建立起资本主义生产关系就已经是超越时代的进步了，至于更进一步的 XX 主义，就暂时别想太多了。。。。。

---

璇瑢子 于 2015-6-17 07:36:29 发表了：

不要老是想羊吃人，

想工厂自然瓦解小农经济

广东现状是小农经济已经在奔溃的边缘

人为去搞土地兼并，去搞示范农场提高生产力的结果就是更多的农民破产

同时经营性地主会更乐于种植农业需要的农作物（比如现状需要进口或者无法满足需求的那些，比如染料和棉花）而不是粮食

提高农业生产力直接后果是更大规模的农民破产和社会动荡，蛐蛐 500 废建几个工厂远远解决不了整个社会的失业

所以要稳定地方必须在先进生产方式影响占领区以前清理掉地主阶级

可以不分地 ，但是要保证有足够的就业

能让社会绝对多数人活下去的分配方式

同时需要怕的不是归化民蜕化，是执掌地方的归化民用 500 废的组织管理方法为自己服务，

特别是高阶归化民不断接触 500 废里那些真的宅废之后。。。。

---

深海巡游者 于 2015-6-17 08:06:04 发表了：

> c47 发表于 2015-6-17 00:48
>
> 大日本帝国从来都是把米帝、毛子、英法当成主要对手的，最差也是国府级别的.....TG 从一开始就没入他们法 ...

没有 KMT 的武力支持，你让地主还乡团往解放区走走试试，分分钟教你做人。星星之火。。。你确定在澳宋的武力面前，地主们能玩得起这个，他们不是 TG，没那动员力，没这指导思想。至于平民百姓为了什么族长和澳宋玉石俱焚，呵呵，忠诚的源头是利益，老百姓不是 NPC，他们和族长士绅老爷们有什么共同利益？澳宋能给他们分地或者办农场给他们活路，让他们吃得饱、穿的暖、有房子住，他们还会傻乎乎的去为剥削得自己吃不饱穿不暖动不动就卖儿卖女的士绅老爷们卖命？没有强力外部势力支持，你连人都拉不起来。

现实不是玩游戏，把兵造好就 A 过去，死光了都不后退、不逃跑，现实里的老百姓可做不到这样，凭什么玉石俱焚，排枪一放，你看老百姓是猪突冲锋，还是撒丫子跑路。

---

TSHT2011 于 2015-6-17 09:22:12 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-6-17 08:06
>
> 没有 KMT 的武力支持，你让地主还乡团往解放区走走试试，分分钟教你做人。星星之火。。。你确定在澳宋的武 ...

成天说澳宋的武力。

澳宋的武力有多少人？碾压十几万几十万王朝军是没问题，撒到幅员广宽的国土之后呢？成天说澳宋的武力之前，最好先回忆下当年鬼子在中国东北之外的驻军最高达到 105 万，但照样只能呆在交通线上，大片区域要靠投靠的皇协军看着。澳宋的武力还能一年 365 天呆在哪个偏远的乡下吗？

看轻宗族的力量，可以去香港新界，广东的海陆丰这些地方乡下看看。族长哪有那么蠢靠什么吃果果的利益来维系，人家靠的是什么同气连枝，同心同德诸如此类的迷烟来忽悠村民。只讲利益那已经是资本主义传播之后人们思想意识改变之后才意识到的事情，在封建社会所有利益关系都是罩着一件外衣的。

谈什么元老院的光辉，问题就是你澳宋军队刚刚开过去开辟了新占区，社会改造还没开始的这个空档期，你这时候光辉照得了多少？朝阳升起还得好一会儿才能暖和呢。

现实的确不是游戏，去看看本朝立国之初，PLA 的武力强不强？光人数肯定就完爆澳宋军队好几倍了吧。好好看看这个帖子
http://bbs.cctvdream.com.cn/forum.php?mod=viewthread&amp;tid=596970&amp;extra=page%3D2

“继二月五日在成都西南龙潭寺地区近万土匪暴乱，杀害我一七九师政治部主任朱向璃及前闻讯前往增援部队五十多名干部战士，随后被我派部队前往歼灭后，二月份以来，各地土匪又围攻并占领了包括温江、祟庆、郫县、金堂、新繁及川东之秀山等多座县城。邛崃城遭匪万人之围攻。壁山军分区一夜之间八个区政权遭匪袭击而全部丢失。平塘全县我地方工作人员被匪杀害达八十余人。该县忠孝乡一保忠孝乡一保一次被匪劫去妇女十六岁至二十岁妇女四十名。次日，河扬乡往平塘赶场之妇女二十一人被匪剥光衣服，七人被强奸，两名军属被强奸后又掳走。清镇县属鸡场，三天之内遭匪两次洗劫，第一次被抢居民十三户，第二次全村九十余户全部被抢，并被土匪杀死七十余人，八名商人被扔到火中活活烧死。另匪首曾绍华近数万人接连三次袭击贵州大学和花溪市，打死学生、员工多人，先后掳走男女学生九十余名；长顺县匪首支超初用刀活活砍死我副县长、县政府部长、科长等四人。成渝、城灌、渝黔几条重要公路，渝沪等水路全部被土匪掐断；蓉雅、川湘两路之桥梁全被破坏。土匪甚至组织儿童拦截我军用汽车，抢走物资，杀害我押车干部战士、此类惨案，近日来连连发生，无法一一列举。这同时，个别国民党起义部队在一些匪特的策划下，也连连发生叛变。如原国民党李振兵团及二十七军之六十一师、二十军之一二三师等。目前，据初步估计，仅川西地区，各种公开活动之土匪就达一 0 四股之多，小股数十、数百余人，大股万余人一起活动，总计不下六万余匪。并且，还有继续以极其迅猛的速度蔓延发展之势。（《贺龙、邓小平致中央电（1960 年 3 月 15 日）》，转自白希：《大镇压》，北京：金城出版社，2000 年，页 183—184） ”

你以为澳宋的武力是咒语啊？念几下就会随时随地出现在你面前干掉那些被煽动起来的村民啊？对于村民来说，远在天边乐观的还得几天之后才能照过来的元老院光辉跟眼前地主狗腿子的钢刀，你猜村民会选哪个？

---

c47 于 2015-6-17 09:24:36 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-6-17 08:06
>
> 没有 KMT 的武力支持，你让地主还乡团往解放区走走试试，分分钟教你做人。星星之火。。。你确定在澳宋的武 ...

我只问你你能在解放区的、投入多少人力兵力及其相关物资进行土改！分摊到村级单位，每个村有多少长期留守人员！注意，这是长期留驻的，不是鬼子那样造个小炮楼就算控制区了。然后这些留守人员能干多少活？恩，应该加一条是：在死之前！

最后还是那句话，元老院所处的时代和 TG 没有任何可比性！！！！这一点非常重要，如果你不赞同这一点...

---

TSHT2011 于 2015-6-17 09:28:43 发表了：

所谓靠经营地主，什么工厂企业驱逐租佃地主，别的不说，光是要凑效就得花一段时间，这还是局面能够维持平稳，租佃地主势力不群起捣乱的前提下。别忘了海南能这么搞是多方面因素同时起作用，一是想要维持个明皮，不敢杀太多；二是当面击败了明朝军队；三是多少还是杀了一些敢于反抗的，借着战争的机会。

澳宋军队挺进大陆，局面一旦快速打开，还轮得到工作做得这么从容？

---

TSHT2011 于 2015-6-17 09:30:24 发表了：

_本帖最后由 TSHT2011 于 2015-6-17 09:35 编辑_

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 04:42
>
> 临高不需要激进式土改，跟什么主义、理想的无关~~~在这方面 TG 当年的路线没有太多参考价值。
>
> 500 废的科技水 ...

500 废掌握的科技水平是比 tg 当年高，可惜，到澳宋军队澳宋政权能够使用的装备水平则不是。能有 19 世纪末大量普及有线电报电话就不错了。到现在点开无线电这科技树还遥遥无期呢，还超越 TG 呢。TG 消灭西藏叛军时还能出动图 4 摁着抽，500 废看来只能用航模试试了。

---

bottleking 于 2015-6-17 09:53:05 发表了：

听说新西兰的渡渡鸟很好吃，当时还没灭绝吧

---

c47 于 2015-6-17 09:55:56 发表了：

> bottleking 发表于 2015-6-17 09:53
>
> 听说新西兰的渡渡鸟很好吃，当时还没灭绝吧

渡渡鸟是毛里求斯的

---

de9000 于 2015-6-17 11:18:04 发表了：

> c47 发表于 2015-6-17 09:24
>
> 我只问你你能在解放区的、投入多少人力兵力及其相关物资进行土改！分摊到村级单位，每个村有多少长期留守 ...

这话说对了，TG 能舍生忘死还有一个原因就是 TG 上层有很标准的道德清教徒，老百姓恰恰吃的就是这一套，试问元老院谁愿意做到那一点，那还不得急啊

---

TATOO 于 2015-6-17 11:24:49 发表了：

_本帖最后由 TATOO 于 2015-6-17 11:34 编辑_

> TSHT2011 发表于 2015-6-17 09:22
>
> 成天说澳宋的武力。
>
> 澳宋的武力有多少人？碾压十几万几十万王朝军是没问题，撒到幅员广宽的国土之后呢？ ...

有反抗就彻底镇压，直到没有反抗为之。当初日本人是怎么做到三五个浪人就能占领一座县城的？斯大叔为了整合大俄罗斯也没少收拾苏联的少民最后硬搞出一个大一统车同轨书同文，就连最难被同化的犹太人都被斯大叔收拾的青年人不搞犹太传统了。彻底的武力镇压能解决很多问题，就看狒狒有没有打碎旧世界白纸好画图的魄力了。要么彻底妥协当封建将相王侯，要么彻底革命打碎旧世界建立新世界，走中间品摇摆不定是最糟糕的选择。

---

TATOO 于 2015-6-17 11:31:26 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-17 09:28
>
> 所谓靠经营地主，什么工厂企业驱逐租佃地主，别的不说，光是要凑效就得花一段时间，这还是局面能够维持平稳 ...

其实最见效的杀伐果断抢地盘建立新宋就是学美国佬的西进圈地，找来棒子鬼子和各路伏波军发派武器打下一个村你们管一个村打下一个县给你们一个县。不过最终做法一来太不人道二来恐怕是“我死之后哪管洪水滔天”狒狒长治久安的当婆罗门是别想了。

不过不管狒狒是慢慢憋大招还是极速爆兵开战征服世界恐怕都得等到第二三代狒狒了，500 人实在数量太少。

---

TSHT2011 于 2015-6-17 11:36:46 发表了：

> TATOO 发表于 2015-6-17 11:31
>
> 其实最见效的杀伐果断抢地盘建立新宋就是学美国佬的西进圈地，找来棒子鬼子和各路伏波军发派武器打下一个 ...

那不就成蝗虫了。

其实不要那么圣母就好，反正事情又不是非要 500 废自己亲自去干，培养大量干部，再挑几个杀伐果断没那么圣母心的元老坐镇指挥就够了。有些人有道德洁癖，无所谓，塞后面当绿区的行政主管呗，有些不怕的，就去当什么华北局华中局的大员。

---

深海巡游者 于 2015-6-17 11:38:43 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-17 09:22
>
> 成天说澳宋的武力。
>
> 澳宋的武力有多少人？碾压十几万几十万王朝军是没问题，撒到幅员广宽的国土之后呢？ ...

你这万人土匪有近现代火器，问题是澳宋能面对这样武装的力量？一帮拿着柴刀粪叉的农民，看看三元里的农民群起围攻英军的战绩如何？你这比较的对象就不着边际么、

---

TATOO 于 2015-6-17 11:39:26 发表了：

狒狒要想当统治阶级就真不能温情脉脉，没有斯大叔的魄力想搞和平媾和原著民心甘情愿欢天喜地的喜迎临高到北京那是做梦。没有尸山血海来铸造新王朝的根基是不可能的，要是狒狒不把心态铁血起来那就注定耗子扛枪。

---

深海巡游者 于 2015-6-17 11:40:31 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-17 09:22
>
> 成天说澳宋的武力。
>
> 澳宋的武力有多少人？碾压十几万几十万王朝军是没问题，撒到幅员广宽的国土之后呢？ ...

对了，还有义和团围攻外国使领馆的战绩。

---

璇瑢子 于 2015-6-17 11:41:42 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-16 20:28
>
> 所谓靠经营地主，什么工厂企业驱逐租佃地主，别的不说，光是要凑效就得花一段时间，这还是局面能够维持平稳 ...

海南之所以容易还有就是海南开发程度低

人口压力小

地主议价能力天生就小

同时顶多也就一个村的势力，

---

TATOO 于 2015-6-17 11:44:02 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-17 11:36
>
> 那不就成蝗虫了。
>
> 其实不要那么圣母就好，反正事情又不是非要 500 废自己亲自去干，培养大量干部，再挑几 ...

我是说那么办最快最省事见效的打碎旧世界的方法。另外狒狒的文化和 17 世纪任何文化都是格格不入水火不容的，不管是温和也好暴力也罢想在 17 世纪做出点大动作必然要有无数的牺牲。贴吧里有人说得好，没有“我死之后哪管洪水滔天”的心态就别去当统治者。没有把人命当数字看的那点心理素质不如老老实实当小地主。

---

TSHT2011 于 2015-6-17 11:44:25 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-6-17 11:38
>
> 你这万人土匪有近现代火器，问题是澳宋能面对这样武装的力量？一帮拿着柴刀粪叉的农民，看看三元里的农民 ...

我就跟你说，澳宋武装力量的规模能有多大，能在多少村庄分布多大规模的部队。你能好好算算这个吗？

---

TSHT2011 于 2015-6-17 11:46:37 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-6-17 11:40
>
> 对了，还有义和团围攻外国使领馆的战绩。

呵呵，你也不想想当澳宋大举占领两广还有其他更多占领区的时候，能够在广大的占领区里面随便一个村庄留下多少兵力。成天就知道做这种 YY 的梦。当年 PLA 的规模大多了，你去看看能在一个村里留下多少人。我说你好好看看别人在说什么好吗？

---

深海巡游者 于 2015-6-17 11:48:24 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-17 11:44
>
> 我就跟你说，澳宋武装力量的规模能有多大，能在多少村庄分布多大规模的部队。你能好好算算这个吗？

现在顶天了攻略广东，不可能一下子全国铺开的，难度有，麻烦也有，但是都是可以克服的。另外别那抗日前后的中国情况去比较明末，那情况差太远了，明末没有外部势力常年出售枪支弹药，也没有 KMT 这个捣乱的存在。

在临高这，土改情况全看元老院自己的决心有多大而已。

---

TSHT2011 于 2015-6-17 11:50:04 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-6-17 11:38
>
> 你这万人土匪有近现代火器，问题是澳宋能面对这样武装的力量？一帮拿着柴刀粪叉的农民，看看三元里的农民 ...

没有近现代的火器，澳宋军也就 19 世纪末的技术水准，放到派到农村乡镇的小部队就更别想是装备训练多么精良的了。本来澳宋军就是要以少击大，装备训练更好的部队毫无疑问要集中起来面对封建王朝军，分配的优先级绝对到不了可以随便往农村乡镇撒的地步。

拜托你好好思考一下，别成天以为装备优良的澳宋军队可以满大街到处都是好不好。

---

TSHT2011 于 2015-6-17 11:51:00 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-6-17 11:48
>
> 现在顶天了攻略广东，不可能一下子全国铺开的，难度有，麻烦也有，但是都是可以克服的。另外别那抗日前后 ...

两广面积有多大？我就不说两广的地形有多复杂了。

---

深海巡游者 于 2015-6-17 11:51:05 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-17 11:46
>
> 呵呵，你也不想想当澳宋大举占领两广还有其他更多占领区的时候，能够在广大的占领区里面随便一个村庄留下 ...

我拿三元里和义和团来说，就是告诉你，那才是封建时代中国农民的战斗力的真实写照。抗日时期已经完全不是一个概念，长期的各国武器流入，外部势力支持，这些明末统统没有。

---

深海巡游者 于 2015-6-17 11:53:08 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-17 11:51
>
> 两广面积有多大？我就不说两广的地形有多复杂了。

我说广东，你说是两广，自说自话有意思？

19 世纪的军事实力怎么了，明末才 17 世纪中叶而已，两者一个天上一个地下。

---

南宫浩 于 2015-6-17 16:20:42 发表了：

_本帖最后由 南宫浩 于 2015-6-17 16:32 编辑_

> TSHT2011 发表于 2015-6-17 09:30
>
> 500 废掌握的科技水平是比 tg 当年高，可惜，到澳宋军队澳宋政权能够使用的装备水平则不是。能有 19 世纪末 ...

500 废如果不计代价的话，其实可以作出很多比 TG 先进得多的东西——只是没有必要。

这种”先进“其实还有第二层意思——社会学和管理学层面的。TG 当年就是一群热血青年凑在一块要改天换地，但是他们的社会学和管理学技巧只能”摸着石头过河“，在当年中国那种独特的历史背景下，一个先进了两个层级的政党如何对待落后了两个层级的地主阶级，这真的没有多少现成经验可以借鉴，十分蛋疼~~~而 500 废则不同，他们有 100 种方法可以玩死地主阶级~~TG 尝试过的那些经验，500 废都知道，现成的知识，拿来即用，不必惶恐。

这种先进还有第三层意思——同时期的横向对比。TG 当年是一个比全世界都落后穷酸的政权，随时都有被灭的危险，这种危机感迫使他们必须采取最直接有效的手段去解决迫在眉睫的威胁，而暴力土改正是最直接有效的手段之一。至于这么做会有什么后遗症，那也只能以后站住脚了再说。500 废则不同，现在已经可以确定澳宋是立于不败之地的，澳宋的军事、政治、经济、文化，全面强势，全世界没有哪家能够啃得动他们，只有他们欺负别人的份——你可能会抬杠说大明集中全力杀过来 500 废顶不住，但理智的想想也能知道大明已经不可能集中全力。所以，元老院在制定政策的时候完全可以从长线布局，从百年计的历史全局去考虑。

暴力土改能得到什么呢？只能是把整个国家经济重新踢回到分散的小农经济。这是 500 废想要的吗？要想实现工业化，没有资本怎么运营？把有钱的地主阶级统统干掉，把地主的家财分给农民，500 废上哪去找有钱人来构建资产阶级呢？500 废自己当资本家实行”国家资本主义“吗？问题是暴力土改后农民都有了自己的土地，过上了自己的小日子，谁还愿意去工厂里当”无产阶级“呢？？

知道蒋光头到了台湾后为什么要学 TG 实行暴力土改吗？因为蒋光头在台湾没有统治基础，他必须先搞掉那些把持着统治基础的大地主，把所有的大势力都砸碎，国民党说的话才会有人听。国民党那时候也面临着 TG 当年同样的问题——大敌当前，必须采取最直接有效的手段来迅速整合资源和实力，所以他们就采取了跟 TG 一样的做法——暴力土改。而 500 废需要这么做吗？500 废手里攥着碾压性的军事和经济实力，只需要按部就班的推进工业化，维持剪刀差，那些地主阶级自然就会被逼的转变成资产阶级，然后再把剩下的死硬分子搞掉就可以了。无地的佃农们，不要给他们土地，给他们一份工厂里的工作，能够吃饱穿暖就可以吸引过来成为工业化的基础人口。同时，地主的土地无人耕种，也只能转向投资工商业，然后把土地大片大片的托付给天地会实行统一高效的工业化种植，这不是很好吗？

---

TSHT2011 于 2015-6-17 16:38:12 发表了：

_本帖最后由 TSHT2011 于 2015-6-17 16:48 编辑_

> 深海巡游者 发表于 2015-6-17 11:51
>
> 我拿三元里和义和团来说，就是告诉你，那才是封建时代中国农民的战斗力的真实写照。抗日时期已经完全不是 ...

被煽动起来的农民会知道自己的实力吗？在地主狗腿子的钢刀威逼下能想到的那么多吗？

当年 PLA 剿匪也能轻易摧枯拉朽呢，不照样要付出大量的代价。不知道为什么老有人以为土匪还乡团就是跟你摆开堂堂阵势给你无脑猪突。

---

TSHT2011 于 2015-6-17 16:41:37 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-6-17 11:53
>
> 我说广东，你说是两广，自说自话有意思？
>
> 19 世纪的军事实力怎么了，明末才 17 世纪中叶而已，两者一个天 ...

广东人口和面积又少了吗？地形也就珠三角是平原水网了。

十九世纪末是军事技术的发展关键期，自动火器，速射炮还有铁丝网才是彻底终结密集队形战术的关键。除非澳宋军大规模换装，前装米尼枪的优势不足以保证小分队面对数量数十倍敌人时的生存能力。

---

TSHT2011 于 2015-6-17 16:44:13 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 16:20
>
> 500 废如果不计代价的话，其实可以作出很多比 TG 先进得多的东西——只是没有必要。
>
> 这种”先进“其实还 ...

无话可说。

"500 废如果不计代价的话，其实可以作出很多比 TG 先进得多的东西——只是没有必要。"

如果你说动员旧时空带来的储备也算的话，你赢了。

其他的懒得再废话。

---

feancis 于 2015-6-17 16:47:30 发表了：

不暴力土改，

人家地主乡绅当的好好的凭啥支持你，你又不给人官，不给人权，还不许人家剥削泥腿子，你是乱臣贼子，人家是粮户书种，朝廷根基不跟你死磕跟谁死磕？

人家泥腿子凭啥支持你，土地和种出来的粮食还是地主老财的，你不分地，不分财，不减租，不安民，还要人家出人出粮跟你打天下，跟李闯也不跟你

---

南宫浩 于 2015-6-17 16:48:19 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-17 16:44
>
> 无话可说。
>
> "500 废如果不计代价的话，其实可以作出很多比 TG 先进得多的东西——只是没有必要。"

我也说了啊，没有必要。

你看当年的 TG 比它的敌人们先进多少？应该是落后多少吧~~

你再看元老院比它的敌人们现金多少？碾压了吧。。。。

所以说，TG 当年的土改路线，对 500 废来说没有太大的参考价值。

---

TSHT2011 于 2015-6-17 16:52:51 发表了：

> feancis 发表于 2015-6-17 16:47
>
> 不暴力土改，
>
> 人家地主乡绅当的好好的凭啥支持你，你又不给人官，不给人权，还不许人家剥削泥腿子，你是乱 ...

其实就是很多人天真，以为既得利益集团就会乖乖屈服。

你有枪又怎么样？你的军力，连队能够一年 365 天待在农村吗？

所有说什么经营地主，工厂企业可以挤死租佃地主的显然都以为这些经营地主，工厂企业是一夜之间就从地里冒出来的，以为那些祖辈都已经过惯租佃生活的老农会一夜之间自动自觉跑去工厂做工。

游戏玩多了吧，以为社会变革就是按个鼠标等着进度条走完就行。

---

南宫浩 于 2015-6-17 16:54:01 发表了：

> feancis 发表于 2015-6-17 16:47
>
> 不暴力土改，
>
> 人家地主乡绅当的好好的凭啥支持你，你又不给人官，不给人权，还不许人家剥削泥腿子，你是乱 ...

不给地主官，不给权，但允许他们剥削泥腿子——你剥削的太狠泥腿子都不愿意来那就是你的问题了。你只要脑子活络一点紧随元老院的工业化节奏，发财的途径大大的有。你要是不服想挑事——元老院的暴力也不是说着玩的，比大明残酷多了哦~~~~

无地穷人跟着李闯过得好，还是跟着元老院当工人过得好？？吃饱穿暖还能让孩子上学奔个好前程，这不是莫大的吸引力吗？穷人要的不就是这个吗？而土地，只不过是旧时代实现这些希望的一种凭依而已。

---

Brain1127 于 2015-6-17 16:54:45 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 16:48
>
> 我也说了啊，没有必要。
>
> 你看当年的 TG 比它的敌人们先进多少？应该是落后多少吧~~

细节上还是有很多可以参考的。

另外，刚才另外一个帖子里面都说过了。。

主张急进和激进派的元老，还是先把土地政策和消灭地主阶级的政策讨论完了再说。

这么好的空档，真的不如去越南打一片天地。

希望暴力土改的，越南也一样有佃农甚至农奴。

喜欢非暴力土改的，找一片和元老院关系较好的区域给你们去试验

---

feancis 于 2015-6-17 16:55:56 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-17 16:52
>
> 其实就是很多人天真，以为既得利益集团就会乖乖屈服。
>
> 你有枪又怎么样？你的军力，连队能够一年 365 天待 ...

关键的问题是这种天真的同志现在多的可怕

---

深海巡游者 于 2015-6-17 16:57:21 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-17 16:38
>
> 被煽动起来的农民会知道自己的实力吗？在地主狗腿子的钢刀威逼下能想到的那么多吗？
>
> 当年 PLA 剿匪也能 ...

都说了不要拿抗战前后来比较，没有可比性，至于 TG 是被自己捆住了手脚，另外请你注意一点，临高这是 17 世纪、17 世纪、17 世纪！这个时代屠城都是家常便饭。一帮用冷兵器的农民能玩出什么花来，要是伏波军的刺刀连一帮拿菜刀、粪叉的农民都搞不定，还是老老实实蹲在海南岛吧。

---

TSHT2011 于 2015-6-17 16:58:56 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-6-17 16:57
>
> 都说了不要拿抗战前后来比较，没有可比性，至于 TG 是被自己捆住了手脚，另外请你注意一点，临高这是 17 世纪 ...

什么捆住手脚，我前面反复说的你都没看吗？归根结底在于你的正规军有那么多人长时间待在农村吗？

人家地主就不会装孙子避过风头再回头集结人马宰了你留下来的工作队吗？

---

南宫浩 于 2015-6-17 17:00:41 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-17 16:52
>
> 其实就是很多人天真，以为既得利益集团就会乖乖屈服。
>
> 你有枪又怎么样？你的军力，连队能够一年 365 天待 ...

哈，当年日本鬼子在一个县城里只留 3 个兵就可以让整个县城的老老少少噤若寒蝉，三个鬼子去逛街，三只三八大盖就那么大大方方的叉在大道上，没有一个敢过去碰一下的，因为大家都知道，搞了这三个兵，就会引来残酷的报复——这都是家里的老人活着的时候告诉我的。

鬼子来中国还是以掠夺目的为主的，老百姓没得到什么好处都这样了~~~换了能让老百姓吃饱穿暖的元老院呢？萝卜+大棒只会更有效吧。

重工业工厂当然不可能一夜之间冒出来，但山寨作坊一夜之间冒出来有啥问题？别拿山寨不当工业。。。。。

---

琼府县办刘主任 于 2015-6-17 17:02:21 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-17 16:58
>
> 什么捆住手脚，我前面反复说的你都没看吗？归根结底在于你的正规军有那么多人长时间待在农村吗？
>
> 人家地 ...

指望一劳永逸就别出来做社会工作了

另外，土共解放土改后剿匪剿了多少年？那些土匪难道是温和式土改赎买出来的？

---

TSHT2011 于 2015-6-17 17:04:42 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 16:54
>
> 不给地主官，不给权，但允许他们剥削泥腿子——你剥削的太狠泥腿子都不愿意来那就是你的问题了。你只 ...

今天的各种村霸是怎么来的？

不给权，那村长是谁来当？村长如果还是士绅那就还是一样，如果是澳宋任命，好吧，架空你。反正你要不把村里的士绅势力铲除了，人家多的是时间和法子跟你纠缠。今天的人还能靠故意曲解封锁上级政府信息的方式来对村民进行控制，你要是不能把政令建立在村里，就靠那些恶劣到家的交通条件还有通信条件，等着这些村子继续做独立王国吧。士绅可以不做村长的名头，或许过个几年老子的地就得因为竞争不过什么经营地主都败光了，但眼下老子还有钱有粮有人给你整事。

---

深海巡游者 于 2015-6-17 17:05:03 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-17 16:58
>
> 什么捆住手脚，我前面反复说的你都没看吗？归根结底在于你的正规军有那么多人长时间待在农村吗？
>
> 人家地 ...

莫名其妙，我是主张暴力土改的，伏波军打过去，就直接先把当地地主士绅宰了，没收土地财产，奇了怪了，人都宰了，你装什么孙子，你让死人装个孙子给我看看？你一个劲拿着 20 世纪 TG 的标准要求临高，简直是吃饱了撑的。

---

Valkyrie 于 2015-6-17 17:05:41 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 16:48
>
> 我也说了啊，没有必要。
>
> 你看当年的 TG 比它的敌人们先进多少？应该是落后多少吧~~

暴力土改背后的意识形态跟五百废千年世家的梦想是相悖的，很多人就是不明白。

最后，暴力土改需要向强力部门倾斜资源，可能会导致失衡，一个不能相互制衡的体制，对体制内人是极其危险的。

走美国路线其实是最好的了。

土共那是没办法的办法，嗑药一时爽，事后就要承担副作用了

---

TSHT2011 于 2015-6-17 17:07:19 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 17:00
>
> 哈，当年日本鬼子在一个县城里只留 3 个兵就可以让整个县城的老老少少噤若寒蝉，三个鬼子去逛街，三只三八 ...

谈论鬼子兵的时候别无视了规模更大的皇协军。

---

南宫浩 于 2015-6-17 17:08:13 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-17 16:58
>
> 什么捆住手脚，我前面反复说的你都没看吗？归根结底在于你的正规军有那么多人长时间待在农村吗？
>
> 人家地 ...

敢挑事的地主，一律抓起来突突了~~~然后家产充公，土地归天地会，原来的佃农可以得到天地会分配的耕种工作。这其实就是土改。但这是一种”被动式“土改，专治不服的~~~

而 TG 当年的暴力土改，那是一刀切，只要是地主，一律”被共产“——我反对的是这个。因为这种一刀切的土改会毁灭掉资产阶级产生的经济和社会基础——TG 当年是要把地主阶级和资产阶级一起消灭的，这不一样。

---

TSHT2011 于 2015-6-17 17:08:52 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-6-17 17:02
>
> 指望一劳永逸就别出来做社会工作了
>
> 另外，土共解放土改后剿匪剿了多少年？那些土匪难道是温和式土改赎买 ...

莫名其妙，指望一劳永逸的是我吗？

PLA 剿匪最后靠得是建立农村基层政权彻底把土匪的水抽干。

---

Brain1127 于 2015-6-17 17:09:20 发表了：

> Valkyrie 发表于 2015-6-17 17:05
>
> 暴力土改背后的意识形态跟五百废千年世家的梦想是相悖的，很多人就是不明白。
>
> 最后，暴力土改需要向强力 ...

米帝也是暴力土改的。除非你认为印第安人不算人。扒印第安人的头皮不算暴力行为

参考西进运动。

---

TSHT2011 于 2015-6-17 17:09:46 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 17:00
>
> 哈，当年日本鬼子在一个县城里只留 3 个兵就可以让整个县城的老老少少噤若寒蝉，三个鬼子去逛街，三只三八 ...

作坊，作坊要做大成规模足以吸引人要多久？这个位面民国没有搞作坊吗？它们自动地挤压了多少租佃地主？

---

南宫浩 于 2015-6-17 17:09:49 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-17 17:07
>
> 谈论鬼子兵的时候别无视了规模更大的皇协军。

说的好像 500 废不会发动皇协军一样~~~

---

de9000 于 2015-6-17 17:11:03 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 17:00
>
> 哈，当年日本鬼子在一个县城里只留 3 个兵就可以让整个县城的老老少少噤若寒蝉，三个鬼子去逛街，三只三八 ...

然后呢，恐怖过后，你真以为三个兵就能维持统治了？维持会，伪军都要组织吧，这些玩意一组织是掌握谁手里？

---

琼府县办刘主任 于 2015-6-17 17:11:44 发表了：

> Brain1127 发表于 2015-6-17 17:09
>
> 米帝也是暴力土改的。除非你认为印第安人不算人。扒印第安人的头皮不算暴力行为
>
> 参考西进运动。

“美国式路线”从来都不是讨论什么印第安人问题，这个列宁造出来的概念描述的是通过宅地法把土地分下去，再用资本的手段集中下来。问一下度娘很难么？

---

TSHT2011 于 2015-6-17 17:11:49 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 17:08
>
> 敢挑事的地主，一律抓起来突突了~~~然后家产充公，土地归天地会，原来的佃农可以得到天地会分配的耕种工 ...

好好回去看中国土地改革的历史，你以为土共一开始就打算把地主都铲了？当年开始的时候也是抱着你一样的想法搞温和的土地改革。结果现实证明是不行。

---

TSHT2011 于 2015-6-17 17:12:58 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 17:09
>
> 说的好像 500 废不会发动皇协军一样~~~

发动皇协军就意味着跟旧势力的妥协，纠缠在一起。

很简单，你没有一定的权力让渡，凭什么人家要给你卖命？打不过你可以给你磨洋工。

---

Valkyrie 于 2015-6-17 17:13:08 发表了：

> de9000 发表于 2015-6-17 17:11
>
> 然后呢，恐怖过后，你真以为三个兵就能维持统治了？维持会，伪军都要组织吧，这些玩意一组织是掌握谁手里 ...

皇协军由新得地农民和开明地主组成。

说起来，土鳖在抗战时期的统一战线不是搞得挺好的么？

---

de9000 于 2015-6-17 17:14:15 发表了：

> Valkyrie 发表于 2015-6-17 17:13
>
> 皇协军由新得地农民和开明地主组成。
>
> 说起来，土鳖在抗战时期的统一战线不是搞得挺好的么？

你没看到，派下去才三个士兵，谁是新得地农民和开明地主啊？

能自个往身上凑，你认为可能是啥好东西？

---

Brain1127 于 2015-6-17 17:15:28 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-6-17 17:11
>
> “美国式路线”从来都不是讨论什么印第安人问题，这个列宁造出来的概念描述的是通过宅地法把土地分下去， ...

土地哪儿来的这个问题解决没有？

美国的特征，从美国建国到现在，都是地广人稀。这个先决条件在中国比不了。

所以宅地法可以把原来印第安人的土地分给农场主。

但是 500 废说 50 流通券卖广东一块地，可能吗？

---

南宫浩 于 2015-6-17 17:16:59 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-17 17:09
>
> 作坊，作坊要做大成规模足以吸引人要多久？这个位面民国没有搞作坊吗？它们自动地挤压了多少租佃地主？

你得搞清楚一个事——大陆时期的国民党很难彻底挤压地主阶级。因为国民党天生屁股不正，地主阶级是国民党的亲舅子，是国民党核心利益的一部分~~~很多政策指定都要受到地主阶级的掣肘，他们根本没法广泛的像 TG 那样发动”山寨大工业“。而败退台湾以后的国民党则不存在这个问题，所以台湾的地主阶级各种惨~~~~

同样的，500 废也不存在这个问题，地主阶级在他们面前就是砧板上的肉，怎么都能吃定他们。

---

TSHT2011 于 2015-6-17 17:17:16 发表了：

> Valkyrie 发表于 2015-6-17 17:13
>
> 皇协军由新得地农民和开明地主组成。
>
> 说起来，土鳖在抗战时期的统一战线不是搞得挺好的么？

抗战时的主要敌人是鬼子，其他矛盾靠边。

现在既然要大陆攻略，那么主要敌人是谁？对澳宋来说就是大明，那么对于那些地主和原来的佃农来说，大明是不是他们的死敌？他们未必会意识得到--意识得到的家伙该去参加闯军了。

---

TSHT2011 于 2015-6-17 17:18:14 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 17:16
>
> 你得搞清楚一个事——大陆时期的国民党很难彻底挤压地主阶级。因为国民党天生屁股不正，地主阶级是国民党 ...

既然能吃定为什么不吃？就为了身后美名吗？历史发明学家不会给你这个机会的。

---

Valkyrie 于 2015-6-17 17:18:23 发表了：

> de9000 发表于 2015-6-17 17:14
>
> 你没看到，派下去才三个士兵，谁是新得地农民和开明地主啊？
>
> 能自个往身上凑，你认为可能是啥好东西？ ...

温和土改不等于不土改 赎买的土地卖给无地农民，再把它们组织进入天地会系统，这就是一个新的利益群体。

利用浮财投资新产业，得到德隆银行及其他部门金融和技术支持的地主 同样也是临高体系的受益者。

把自己的朋友搞得多多的不好吗？

---

Valkyrie 于 2015-6-17 17:21:27 发表了：

> Brain1127 发表于 2015-6-17 17:15
>
> 土地哪儿来的这个问题解决没有？
>
> 美国的特征，从美国建国到现在，都是地广人稀。这个先决条件在中国比不 ...

明朝广东尚有一些未开垦土地 此外还可以参照日本土改进行赎买。 而且，明末广东没多少人

---

TSHT2011 于 2015-6-17 17:21:52 发表了：

> Valkyrie 发表于 2015-6-17 17:18
>
> 温和土改不等于不土改 赎买的土地卖给无地农民，再把它们组织进入天地会系统，这就是一个新的利益群体。
>
> ...

人家地主拼死不卖呢？反正你只要用强来赎买得罪地主那就是肯定的了。

---

南宫浩 于 2015-6-17 17:23:08 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-17 17:11
>
> 好好回去看中国土地改革的历史，你以为土共一开始就打算把地主都铲了？当年开始的时候也是抱着你一样的想 ...

TG 的理念和地主阶级的利益直接、尖锐的冲突，就算是缓和的改革最终目标还是要消灭剥削阶级~~~~地主阶级不反抗才有鬼了。

而临高元老院和地主阶级并不存在这种你死我活的冲突——只要乖乖听话紧跟元老院的经济政策，升官发财机会多的是，临高已经又不少”进步士绅“的例子了~~~~只有那些读书读傻了的才铁了心要做对，对这种人，突突了就对了。

---

琼府县办刘主任 于 2015-6-17 17:23:21 发表了：

> Brain1127 发表于 2015-6-17 17:15
>
> 土地哪儿来的这个问题解决没有？
>
> 美国的特征，从美国建国到现在，都是地广人稀。这个先决条件在中国比不 ...

1. 当时的人口，对比临高的农业技术，明末的大陆地区还真算的上是“地广人稀”2. 我们还有广阔的可以开拓的殖民地做减压阀，美国式道路再加上英国式道路，同时走为什么不行？

2. 有兴趣可以搜一下什么叫“陵邑制度”，请告诉我汉朝对基层的控制力到什么程度了？重启这个制度，迁移人口到殖民地行不行？

3. 不要胡扯什么殖民地控制力问题，最稀烂的殖民国家葡萄牙，他的殖民地到一战前才崩，难道临高的能力连葡萄牙都不如？或者说葡萄牙是玩黑科技光子通讯直接从里斯本管理殖民地？

---

南宫浩 于 2015-6-17 17:24:19 发表了：

> TSHT2011 发表于 2015-6-17 17:21
>
> 人家地主拼死不卖呢？反正你只要用强来赎买得罪地主那就是肯定的了。

不卖拉倒~~~反正也没人给你种（佃农都被吸引到工厂或天地会去上班了）~~~与其看着土地荒芜，还不如托付给天地会~~~

---

深海巡游者 于 2015-6-17 17:24:35 发表了：

> Valkyrie 发表于 2015-6-17 17:18
>
> 温和土改不等于不土改 赎买的土地卖给无地农民，再把它们组织进入天地会系统，这就是一个新的利益群体。
>
> ...

还是那个问题，人地主不交出土地你怎么办？人宰了你的下乡工作组你怎么办？

加一个，人不准天地会的人进入他们的乡村怎么办？封建小农经济特点是自给自足。

---

琼府县办刘主任 于 2015-6-17 17:25:49 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 17:24
>
> 不卖拉倒~~~反正也没人给你种（佃农都被吸引到工厂或天地会去上班了）~~~与其看着土地荒芜，还不如托付给 ...

这些人把地主阶级想象得太有反抗精神了，他们不知道度娘一下什么叫“陵邑制度”么？以汉朝的基层控制力都可以强行迁移富户到指定地区，临高反而做不到了？

---

深海巡游者 于 2015-6-17 17:25:57 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 17:24
>
> 不卖拉倒~~~反正也没人给你种（佃农都被吸引到工厂或天地会去上班了）~~~与其看着土地荒芜，还不如托付给 ...

人地主不让佃农离开怎么办？地主杀两个泥腿子，其他人还敢走吗？遇到这情况怎么办？

---

南宫浩 于 2015-6-17 17:27:39 发表了：

> de9000 发表于 2015-6-17 17:11
>
> 然后呢，恐怖过后，你真以为三个兵就能维持统治了？维持会，伪军都要组织吧，这些玩意一组织是掌握谁手里 ...

掌握在”进步士绅“手里也无所谓啊~~~~只要能跟随元老院的工业化节奏，都是有前途的好市民~~~

---

南宫浩 于 2015-6-17 17:29:22 发表了：

_本帖最后由 南宫浩 于 2015-6-17 17:30 编辑_

> 深海巡游者 发表于 2015-6-17 17:25
>
> 人地主不让佃农离开怎么办？地主杀两个泥腿子，其他人还敢走吗？遇到这情况怎么办？

警告——警告无效罚款——继续抵制就抓起来蹲拘留所思想改造——继续死硬的以及情节恶劣的，召开公审大会游街，然后突突了，看还有几家嫌自己命长~~~真把元老院当成纯洁的小白兔了啊？

---

Brain1127 于 2015-6-17 17:29:49 发表了：

> Valkyrie 发表于 2015-6-17 17:21
>
> 明朝广东尚有一些未开垦土地 此外还可以参照日本土改进行赎买。 而且，明末广东没多少人

你确定广东有无主土地？？统计资料上不会显示这些是隐田的。

另外，未开垦土地也有可能是田主故意抛荒。要么就是这些土地实在是天赋条件太差。比如南岭的山沟沟里，或者是广东周边海岛的小块土地，要么是风暴潮浸水过的盐碱地。

在红薯土豆玉米没有普及性种植的明末，实际上环境承载能力已经很差了。作为岭南最大的省份，很难想象广东的人口会少到哪里去。

日本式的赎买，日本花了多少代价？元老院准备对一个比日本还要大的区域花上多少代价？

---

猫失前爪 于 2015-6-17 17:30:58 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 17:29
>
> 警告——警告无效罚款——继续抵制就抓起来蹲拘留所思想改造——继续死硬的以及情节恶劣的，召开公审大会 ...

还不如上来突突了

---

深海巡游者 于 2015-6-17 17:31:53 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 17:29
>
> 警告——警告无效罚款——继续抵制就抓起来蹲拘留所思想改造——继续死硬的以及情节恶劣的，召开公审大会 ...

是啊，最后还是回到暴力土改上来了。那何不一开始就让伏波军展开攻略的时候直接把地主收拾了，留下这麻烦干嘛？一个乡一个乡的地主杀过去，攻略下既定目标后，地主也清理干净了。（要么宰了，要么吓跑了）

---

南宫浩 于 2015-6-17 17:33:32 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-6-17 17:31
>
> 是啊，最后还是回到暴力土改上来了。那何不一开始就让伏波军展开攻略的时候直接把地主收拾了，留下这麻烦 ...

你一直都没看明白我的核心意思啊。。。。。。。

我说的是——不要搞一刀切的”完全消灭地主阶级“的暴力土改。因为元老院需要留下一些愿意配合的”有钱人“来转化成新社会的资产阶级。

---

Brain1127 于 2015-6-17 17:35:38 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-6-17 17:23
>
> 1. 当时的人口，对比临高的农业技术，明末的大陆地区还真算的上是“地广人稀”2. 我们还有广阔的可以开拓 ...

准备把广东的人往什么地方迁移呢？

在获取土地的过程中，暴力基本不可避免。甚至这个暴力对象除了地主之外，也包括原本的佃农、农民。

元老院需要获取的不是一群新时代的自耕农。而是需要可自由雇佣的劳动力。

至于在土地的重新分配上，那是另一种问题。

广东并非殖民地，不要用殖民地的操作手法来操作，

---

深海巡游者 于 2015-6-17 17:35:41 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 17:33
>
> 你一直都没看明白我的核心意思啊。。。。。。。
>
> 我说的是——不要搞一刀切的”完全消灭地主阶级“的暴 ...

这个新的资产阶级只可能从跟随 500 狒狒的归化民里产生，这也是对追随者出生入死的一种奖励，更能激发起归化民的积极性，留着旧的既得利益者干嘛，他们对元老院有何贡献？

---

Valkyrie 于 2015-6-17 17:37:40 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-6-17 17:31
>
> 是啊，最后还是回到暴力土改上来了。那何不一开始就让伏波军展开攻略的时候直接把地主收拾了，留下这麻烦 ...

土鳖是清除掉一个阶级。

临高不需要这样。

没人否认需要暴力，但暴力是对准特定的元老院之敌，还是普遍的村村揭批枪毙？

后者的副作用很大。

---

琼府县办刘主任 于 2015-6-17 17:41:35 发表了：

> Brain1127 发表于 2015-6-17 17:35
>
> 准备把广东的人往什么地方迁移呢？
>
> 在获取土地的过程中，暴力基本不可避免。甚至这个暴力对象除了地主 ...

相对于关中，关外是不是汉朝的殖民地？这并不是什么值得纠结的概念。

殖民地当然首选婆罗洲、棉兰老、帝汶之类的海岛，澳洲东南岸、新西兰也是可选的。

对于自由劳动力，采取招募政策。

对于不听话的地主，比如妨碍工业建设妨碍国家基础建设的，直接下“迁驻陵邑”的指令——当年我大宋的一位皇太弟病死在棉兰老岛，你们去守灵吧。

手段可以有无数，因为我们有最好的外部环境。

---

深海巡游者 于 2015-6-17 17:44:20 发表了：

> Valkyrie 发表于 2015-6-17 17:37
>
> 土鳖是清除掉一个阶级。
>
> 临高不需要这样。
>
> 没人否认需要暴力，但暴力是对准特定的元老院之敌，还是普遍 ...

这样说吧，临高要建设一个新世界，要产生新的阶级，大批的归化民出生入死需要奖励，地主阶级是临高工业化、建设新世纪的拦路虎，两者都要土地资源人口。这是不可调和的矛盾。临高同样需要清除地主阶级，给新兴阶级让路，新兴阶级必然是产生于归化民之中，是受过临高新式教育的人。

旧的地主阶级确实不是人人该死，但是他们挡了临高发展的路，也挡了临高自身的新兴阶级发展的路，消灭他们无关道德。

---

琼府县办刘主任 于 2015-6-17 17:50:32 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-6-17 17:44
>
> 这样说吧，临高要建设一个新世界，要产生新的阶级，大批的归化民出生入死需要奖励，地主阶级是临高工业化 ...

其实仅仅只是你不想让原地主阶级转化为资产阶级罢了

再者，资产阶级就是一个整体了？不，有掌握自然资源的资产阶级，有掌握企业实体的资产阶级，但他们都必然臣服于另外一种资产阶级，那就是掌握铸币权的资产阶级。

---

feancis 于 2015-6-17 18:20:03 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 16:54
>
> 不给地主官，不给权，但允许他们剥削泥腿子——你剥削的太狠泥腿子都不愿意来那就是你的问题了。你只 ...

你这是站在上帝视角想当然

先说当时的土地观

地主，不论是诗书传家的还是经营（不管他是怎么经营的）致富的，不论爆发户还是世家，为什么千百年来他们都想要控制大量的土地？

农民，不论佃户还是贫农，为什么都愿意拥有自己的土地？

因为土地是这个农业国家最保值的一般等价物，是他们所适应的农业社会中最根本的生产资料，耕种的人有优有劣，但是土地的价值是基本恒定的。

为什么天灾很少能动摇世家大族，因为他们都是地主，他们除了积累的粮食财产之外还掌握田籍，而且能通过各种手段（比如说伪造田契等手段）吞并无主或弱势农民手中的土地

为什么影视作品里贪官污吏土豪劣绅爱通过烧毁府库来掩盖罪证，因为这一把大火不光烧的是账册还有官方存档的田籍，官方凭证没了，那他手里民间田籍就是真的了

千百年来的生存法则告诉他，有田者生，无田者死。

先说开工厂？

你怎么说服一帮没有见识过工业力量顶天了开过作坊的有产农民跟着你建工厂？人家凭什么？就凭你的口若悬河天花乱坠吗？人家有自古相传的生息产业，为什么要去冒风险去投资工业。建厂要不要土地？要不要人？要不要原材料？要不要生产工具？机械是什么？这些东西从哪里来？要多少银子？产出的商品谁来买？怎么卖？卖多少钱合适？谁来运？运费谁掏？工人都吃饱穿暖了谁去佃他家的地？做工的人多了粮价会不会涨？会涨到什么地步？从元老院挣的钱够不够用？粮价涨了为什么不踏踏实实地卖粮食？凭什么担着这么多未知的风险？

你说你先开一家做示范，你靠什么来保证你的生产环境？你的工厂能让工人吃饱穿暖手有余钱，泥腿子们闻风而至，你损害了地主的人力。你的工厂要占地，要盖车间，盖货场，盖仓库，你占了地主的土地。光凭这两点就够让人跟你怼个不死不休了。到时候有个天灾人祸，地主乡绅不会借机鼓动愚夫愚妇砸了你个乱行妖法扰乱天常的工厂？

再说贫民

农村里无业的闲汉基本都是奸懒馋滑，他们会 8-12 小时的重复枯燥的劳动？肯这么干的都去打短工和当佃户了；

老实本分的熟悉的是农业生产不是工业生产，只能当力工，而且也对你这个陌生人不放心，对你发的薪水不放心，对城里的粮行不放心，对乡里的税吏不放心，对这个他不熟悉的生产方式最不放心。

就算你招到了足够的工人，为了安工人的心让他们踏实生产，你需要保证粮食，百货，卫生等等问题，你需要建设乡村那基本没有的基础设施，你需要保证工人和他妻子儿女的人身财产健康，你需要开民智使其不会轻易被流言蜚语所蒙蔽等等等等，你在解决这些问题时会跟无数的既得利益者产生矛盾，足够到这个阶层欲除你而后快。

这个时候伏波军登场来保证你的个人性命和财产事业的安全，他就需要常驻在乡村，他的粮秣，住宿，又会产生新的问题，你一直疲于奔命直到你代表的新生产力和地主们代表的旧生产力决出你死我活的胜负。

这个时候土改的目的：消灭旧的剥削生产方式，解放生产力这一结果悄然到来，而你付出的是土改千百倍的代价。

---

南宫浩 于 2015-6-17 18:33:17 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-6-17 17:35
>
> 这个新的资产阶级只可能从跟随 500 狒狒的归化民里产生，这也是对追随者出生入死的一种奖励，更能激发起归 ...

追随元老院的地主阶级凭什么就不能算是”归化民“了？？

---

南宫浩 于 2015-6-17 19:12:34 发表了：

_本帖最后由 南宫浩 于 2015-6-17 19:21 编辑_

> feancis 发表于 2015-6-17 18:20
>
> 你这是站在上帝视角想当然
>
> 先说当时的土地观
>
> 地主，不论是诗书传家的还是经营（不管他是怎么经营的）致 ...

你说的这些，在一个封建王朝中兴盛世的时候，的确会成为很大的阻力。

但问题是现在是”民不聊生的明末“。

1，明末土地基本都集中在地主手里，绝大多数农民是没有土地的，甚至大量的贫民为生活所迫连自己的家都保不住而成为难民和流民。佃农来工厂里上班一定会比佃种地主的土地更轻松滋润。所以，只要工厂招人，佃农一定会抢着来。敢阻挠者必须被镇压打击。就算佃农一时观望不来，大量的流民也能填补很多缺口，示范效应会带动佃农”弃暗投明“的。

2，地主阶级掌握土地的最终目的是要控制财富的来源，进而靠剥削获得财富收益。同样的，地主阶级拥护封建伦理秩序也是为了保障财富的获取。而只要元老院给地主阶级指明了一种更高效的剥削方式，提供更有前途的财富来源，脑子正常的人都会知道如何选择。这一切说白了都是利益驱动。

3，元老院把大量劳动力转化成工人，地主就难以招收到佃农，收益就会大大降低，就会倾向于寻找更有前途的财富来源（一部分不识时务的会试图复辟旧秩序，但只要元老院的大棒够粗，还是可以教他们做人，死硬分子只能突突），这种情况下，死守土地是没有前途的，那么天地会就可以出面接手这些土地的经营权（不一定非要没收，租用和赎买也是可以的，反正留在地主手里也是赔钱货）——土地并不会荒芜，相反的，在天地会的先进经营下，粮食产量只会更高，元老院的国家粮食调配制度还可以避免一些投机倒把囤积炒作，所以粮价不但不会涨，还会大幅降低——天地会其实就是一个”种植业的工厂“，怎么可能干不过封建小农经济？？

4，临高政权每到一个地方，必然会面临当地旧势力的对抗——这些人其实就是来送钱送地送启动资金的，牵头做对的一定是势力最大的地主。毫不留情的把牵头的地主干掉，家产充公，土地划归天地会，不值得耕种的劣地拿来开工厂，大地主的家财就是启动资金，后面的，我就不用细说了吧，剩下的次一级实力的地主不想家破人亡的话只能乖乖配合，尝到甜头以后就会开心的一起发财了。而这些愿意配合的地主阶级，他们本身就是地头蛇，熟悉当地情况，能够有效的调动和整合资源，也有经营管理经验，在元老院派驻的人员的指导（监督）下可以很迅速的成为新生产秩序的骨干管理层。相比之下，元老院从底层贫民慢慢培养管理者的话效率真的很低~~~~当然，底层归化民里面那些觉悟高、脑子活、善于学习的人也是很有培养价值的，而且这些人的思想更纯粹，将会成为元老院治下第二代管理层的重要来源。至于第三代管理层，那就是元老院学校教育培养的新时代人才了。

5，”民心“从来都不是一个单独成立的概念。”利益“才是”民心“的根源。一开始没有信任那是自然的，元老院也不指望人们立即"心向王师”。但只要有实实在在的利益，并且有现成的示范例子在那摆着，收获民心都是迟早的事。在明末这个苦难的时代，元老院根本不需要过多的考虑基础设施、卫生健康什么的——只要能给农民提供“衣食无忧”，这就已经是很吸引人的利益了，饿肚子的人才不会在乎你到底是不是“正统华夏”，他们只知道给元老院做事能够吃到饱饭。至于基础设施建设，以后按部就班慢慢搞就是了~~~

---

深海巡游者 于 2015-6-17 19:25:04 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 18:33
>
> 追随元老院的地主阶级凭什么就不能算是”归化民“了？？

追随元老院的个别地主肯定有，但地主阶级。。。你确定你不是开玩笑？至于凭什么他们不算归化民，那是因为他们压根没有归化到临高的文化、政治、经济、生活中来。顶天了算被征服者。

真以为都顶了个华夏的名头就是自己人了？

---

南宫浩 于 2015-6-17 19:37:16 发表了：

_本帖最后由 南宫浩 于 2015-6-17 19:42 编辑_

> 深海巡游者 发表于 2015-6-17 19:25
>
> 追随元老院的个别地主肯定有，但地主阶级。。。你确定你不是开玩笑？至于凭什么他们不算归化民，那是因为 ...

日本鬼子入侵中国的时候，多少地主阶级一边忍受着日军的盘剥一边乖乖地当“良民”~~~当汉奸

为虎作伥

的也不在少数——利益才是硬道理，抛开利益谈认同那都是放屁~~~

相比起鬼子，临高元老院哪点不比鬼子强多了？？何况临高打的还是“大宋遗民华夏同胞”的幌子，从合法性上都比鬼子强了八条街~~~鬼子能做到的，元老院会做不到？？

---

Valkyrie 于 2015-6-17 19:42:49 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-6-17 19:25
>
> 追随元老院的个别地主肯定有，但地主阶级。。。你确定你不是开玩笑？至于凭什么他们不算归化民，那是因为 ...

元老院不是来消灭地主阶级的，所以旧精英一定是会投奔的。

就连土共这种把消灭地主写在脸上的，依然有大批的地主投共。

如果用人必须是临高孤儿出身，那元老院就呆在临高玩吧。

连改造接纳旧精英中的开明人士的信心和胸怀都没有，拿什么来争霸天下

---

xuelindiao 于 2015-6-17 19:43:28 发表了：

_本帖最后由 xuelindiao 于 2015-6-18 10:13 编辑_

> feancis 发表于 2015-6-17 18:20
>
> 你这是站在上帝视角想当然
>
> 先说当时的土地观
>
> 地主，不论是诗书传家的还是经营（不管他是怎么经营的）致 ...

支持。

&nbsp; &nbsp; 翻翻历史书，历史的演进，哪一步不是满含血泪 满含火与剑的破坏，哪一步没有城市毁灭 宫殿化为废墟 丛生荆棘。聊聊天，喝喝酒，清谈一番，这是连大明东林党都不如，这是典型的小资情调，打电子游戏 大不了读存档重来的玩票心理。一旦来真的，就怂了。

&nbsp; &nbsp; 要知道五百废实在现实时空的废材，到了三百年前，面对瘟疫&nbsp;&nbsp;疾病&nbsp;&nbsp;饥荒&nbsp;&nbsp;战争&nbsp; &nbsp;刺杀绑架，再无退路，在重要岗位上开辟新世界，经历三年的经营&nbsp;&nbsp;生产&nbsp; &nbsp;管理&nbsp; &nbsp;和战争，也应该百炼成铁成钢了，绝不会再抱一个现代富足、无生存压力社会里不切实际的道德和幻想。

&nbsp; &nbsp;要知道 TG 建国前的领导人百分之九十都是非贫农 佃农和工人出身，要么是官僚家庭、要么是地主、中农，甚至 286 还是民团头子兼带黑色会性质的帮派家庭呢。他们难道开始不想对自己的出身阶级、对自己的亲友好一点。但一旦走上改变社会的道路，无数次的试错，鲜血 牺牲 倒下&nbsp;&nbsp;纷争让他们明白，要想让自己的事业胜利、自己成为新社会的缔造者，就必须按现实的冷酷规矩办事，必须不能再带有学生不知事世般的幼稚，摆脱小资的温情和玩票心理。

---

南宫浩 于 2015-6-17 19:52:55 发表了：

_本帖最后由 南宫浩 于 2015-6-17 19:54 编辑_

> xuelindiao 发表于 2015-6-17 19:43
>
> 支持。翻翻历史书，历史的演进，哪一步不是满含血泪 满含火与剑的破坏，哪一步没有城市毁灭 宫殿化为废墟 ...

据我所知英国的社会转换还真没这么惨烈~~~~比较惨烈的是法国，但现在看来法国的革命派作死的属性太高~~~中国近现代史那不一样，之所以中国的革命如此惨烈主要是因为中国没有时间，不激烈一点迅速解决问题就有亡国的危险。但就算下定决心不择手段，怎么搞？依然只能摸着石头过河，太多的不确定因素，所以只能选择最直接有效的方案了。

临高元老院有这么严酷的外部环境压力吗？临高元老院面对前途有这么多不确定性吗？

---

Valkyrie 于 2015-6-17 20:01:07 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 19:52
>
> 据我所知英国的社会转换还真没这么惨烈~~~~比较惨烈的是法国，但现在看来法国的革命派作死的属性太高~~~ ...

最大的问题是，人为的给自己创造一个想象中的生死大敌，必须用最严酷的手段去消灭它。最终伤害的一定是自己。

---

tgwtgw 于 2015-6-17 20:03:23 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 19:52
>
> 据我所知英国的社会转换还真没这么惨烈~~~~比较惨烈的是法国，但现在看来法国的革命派作死的属性太高~~~ ...

王党杀议会、议会杀王党

克伦威尔两边一起杀

王党回来杀护国公余孽

英格兰人杀苏格兰人、杀爱尔兰人

天主教徒杀国教徒、杀清教徒

国教徒杀天主教徒、杀清教徒

哪里不惨烈了？

---

南宫浩 于 2015-6-17 20:04:29 发表了：

> Valkyrie 发表于 2015-6-17 20:01
>
> 最大的问题是，人为的给自己创造一个想象中的生死大敌，必须用最严酷的手段去消灭它。最终伤害的一定是自 ...

是的~~~有些人依然没有认识到“元老院的先进是碾压性的”。他们仍然认为需要像 TG 那样拼个你死我活血流成河才能建立新秩序~~~~

---

南宫浩 于 2015-6-17 20:09:36 发表了：

> tgwtgw 发表于 2015-6-17 20:03
>
> 王党杀议会、议会杀王党
>
> 克伦威尔两边一起杀
>
> 王党回来杀护国公余孽

统治圈的政治利益斗争、国家间的民族战争，还有宗教教派争斗，这些跟新生产关系的建立有啥必然联系吗？？这是在任何生产关系之下都会出现的斗争吧？？

我们现在探讨的是生产关系的革新好不好，英国的资本主义生产关系的确立是杀的全国人头滚滚血流成河才建立的吗？？貌似应该是地主阶级自发搞圈地运动把自身转化成资产阶级的吧？？

---

tgwtgw 于 2015-6-17 20:10:31 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 20:04
>
> 是的~~~有些人依然没有认识到“元老院的先进是碾压性的”。他们仍然认为需要像 TG 那样拼个你死我活血流成 ...

然后为了自己不流血而把希望寄托在李闯和满清身上？

---

tgwtgw 于 2015-6-17 20:13:07 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 20:09
>
> 统治圈的政治利益斗争、国家间的民族战争，还有宗教教派争斗，这些跟新生产关系的建立有啥必然联系吗？？ ...

然后新贵族和旧贵族之间战个痛来回拉锯到《权利法案》出台为止

你要举个自发转化的例子还不如拿沙俄农奴制改革和明治维新来的贴切

---

深海巡游者 于 2015-6-17 20:21:15 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 20:04
>
> 是的~~~有些人依然没有认识到“元老院的先进是碾压性的”。他们仍然认为需要像 TG 那样拼个你死我活血流成 ...

古往今来，还没见过哪个既得利益阶级是因为对方有碾压性的实力就主动退出历史舞台的。

---

南宫浩 于 2015-6-17 20:22:04 发表了：

> tgwtgw 发表于 2015-6-17 20:10
>
> 然后为了自己不流血而把希望寄托在李闯和满清身上？

跟满清做买卖只是为了获取一些北方的资源，并且给明朝添堵，让明朝无暇南顾，元老院就可以开心的发展了~~~~你还真以为元老院想要支持满清屠尽中华啊？？那样是跟元老院的利益严重背离的~~~

李闯那边~~~~手暂时伸不到那么长，管不着~~~但是一旦势力相遇了，那是势必要收编的。不服软就派伏波军教他做人~~~

但总之，李闯+满清跟大明的战争都不是什么生产关系的“革命”，那两方面元老院会怎么做都只是战略问题，不是革命路线问题。而我们现在探讨的“要不要暴力土改”的问题，则是典型的革命路线问题。

---

南宫浩 于 2015-6-17 20:23:59 发表了：

> tgwtgw 发表于 2015-6-17 20:13
>
> 然后新贵族和旧贵族之间战个痛来回拉锯到《权利法案》出台为止
>
> 你要举个自发转化的例子还不如拿沙俄农奴 ...

其实我早就建议元老院组建下议院（众议院）~~~按照我的展望，英国式两院议会民主制才是最稳妥的前途。

---

南宫浩 于 2015-6-17 20:27:16 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-6-17 20:21
>
> 古往今来，还没见过哪个既得利益阶级是因为对方有碾压性的实力就主动退出历史舞台的。

你看到现在都没看明白我的意思吗？？？你是在故意耍我吗？

元老院根本就不需要既得利益阶级退出历史舞台~~~而是需要让他们配合元老院“共赢共荣”~~~只有不听招呼的才需要消灭。

---

深海巡游者 于 2015-6-17 20:35:29 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 20:27
>
> 你看到现在都没看明白我的意思吗？？？你是在故意耍我吗？
>
> 元老院根本就不需要既得利益阶级退出历史舞 ...

临高要夺人的既得利益，还幻想不需要既得利益阶级退出历史舞台，你在说梦话吗？

---

tgwtgw 于 2015-6-17 20:35:31 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 20:22
>
> 跟满清做买卖只是为了获取一些北方的资源，并且给明朝添堵，让明朝无暇南顾，元老院就可以开心的发展了~~ ...

借助李闯和满清的力量清洗旧势力是部分元老的想法

注定是不会有什么成效的

暴力镇压反对者的肉体是必须的

舆论暴力消灭旧思想也是必需的

至于土改与否

个人是倾向于先进行一个深入的、分区的农村调查再决定在某一地区实行什么样的土地政策

而不是全国上下一盘棋

搞学习大寨这种耍猴戏

与旧的统治阶级的一部分分享权力的可能性是存在的

但仅限于从行动到思想都追随元老院的新兴资产阶级

顽固的反对者和野心家是必须要从肉体到思想都彻底消灭的

个人认为如同百花齐放中蹦出来的那些右派一样

旧体制下的掌权派的余孽总是会混进新政权幸存下来并展露毒牙的

对付这种情况受控制的暴力是必须且必要的

---

tgwtgw 于 2015-6-17 20:41:12 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-6-17 20:35
>
> 临高要夺人的既得利益，还幻想不需要既得利益阶级退出历史舞台，你在说梦话吗？

李粪霸和符不二表示反对

---

深海巡游者 于 2015-6-17 20:44:10 发表了：

> tgwtgw 发表于 2015-6-17 20:41
>
> 李粪霸和符不二表示反对

少数个体和整个阶级差别还是蛮大的

---

南宫浩 于 2015-6-17 20:44:27 发表了：

_本帖最后由 南宫浩 于 2015-6-17 20:46 编辑_

> 深海巡游者 发表于 2015-6-17 20:35
>
> 临高要夺人的既得利益，还幻想不需要既得利益阶级退出历史舞台，你在说梦话吗？

元老院不需要夺走地主的既得利益，元老院只会让愿意配合的地主阶级获得更多的利益。先进几个世纪的生产力不是说着玩的~~~

---

深海巡游者 于 2015-6-17 20:45:42 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 20:44
>
> 元老院不需要夺走地主的既得利益，楼上替我举例了。

少数个体和整个阶级区别是巨大的

---

南宫浩 于 2015-6-17 20:47:13 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-6-17 20:45
>
> 少数个体和整个阶级区别是巨大的

好的，你告诉我，元老院现在需要夺取谁的既得利益才能维持下去？有哪家地主没有任何敌对行为却被元老院坑的倾家荡产了？？？

---

Valkyrie 于 2015-6-17 20:48:30 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-6-17 20:35
>
> 临高要夺人的既得利益，还幻想不需要既得利益阶级退出历史舞台，你在说梦话吗？

有穿越者在明末各方不是零和游戏。

跟土共所处的环境完全不一样。土共时期的中国，各阶层早已没有帕累托改进的空间，只能玩你死我活的斗争。

元老院能给出的蛋糕很大

---

深海巡游者 于 2015-6-17 20:51:55 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 20:47
>
> 好的，你告诉我，元老院现在需要夺取谁的既得利益才能维持下去？有哪家地主没有任何敌对行为却被元老院坑 ...

那是因为临高现在还窝在海南岛，这里开发度很低，没什么大地主豪族，等上了大陆，你再这么温情脉脉就知道结果了。

---

de9000 于 2015-6-17 20:53:08 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 17:27
>
> 掌握在”进步士绅“手里也无所谓啊~~~~只要能跟随元老院的工业化节奏，都是有前途的好市民~~~

不说大明，现在我们下农村看看，进步士绅？拉倒吧！

---

de9000 于 2015-6-17 20:55:49 发表了：

> Valkyrie 发表于 2015-6-17 17:18
>
> 温和土改不等于不土改 赎买的土地卖给无地农民，再把它们组织进入天地会系统，这就是一个新的利益群体。
>
> ...

我当然支持把朋友搞多的好，但是千万别幼稚，土改该用行政手段就要用行政手段，该用的暴力就要用暴力，而赎买不能大用。

---

南宫浩 于 2015-6-17 21:02:19 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-6-17 20:51
>
> 那是因为临高现在还窝在海南岛，这里开发度很低，没什么大地主豪族，等上了大陆，你再这么温情脉脉就知道 ...

回头再看一遍我的帖子——牵头闹事的豪强势力是必须首先打到的，这既是一种震慑又是一种快速获得启动资源的捷径。而如果整个地方上的豪强都摄于伏波军的实力没人敢出来做出头鸟~~~那就只好像赵引弓在杭州干的那样，在元老院的经济拨款援助后盾下，用经济手段对地主阶级进行挤压分化，脑子活早早配合的会获得收益，死脑筋不配合的会被挤压，并最终不得不造反闹事——正好元老院可以”合法“的侵吞他们的家产作为资本积累了~~~”大哥，可盼到您造反闹事了，不然还真没理由下手“~~~~

---

南宫浩 于 2015-6-17 21:08:22 发表了：

> de9000 发表于 2015-6-17 20:53
>
> 不说大明，现在我们下农村看看，进步士绅？拉倒吧！

元老院在新征服的土地上首先需要的就是控制，旧士绅阶级愿意投靠的，用来当做控制地方的工具多方便啊~~~至于这帮地头蛇掌握了权力之后会怎么营私舞弊，有十人团监视着呢，翻不了天。

为啥 TG 现在会承认村霸们掌握着村级行政？因为他们能够配合 TG 控制农村，只要别黑的过分，别搞得影响不好，TG 还是一定程度上容忍的，但并不代表营私舞弊就合法——TG 的法律条文可是一直留着后手呢，哪个搞得过分了 TG 随时可以请去喝茶。元老院对待”开明士绅“也是一样的道理~~~

---

南宫浩 于 2015-6-17 21:11:00 发表了：

> de9000 发表于 2015-6-17 20:55
>
> 我当然支持把朋友搞多的好，但是千万别幼稚，土改该用行政手段就要用行政手段，该用的暴力就要用暴力，而 ...

赎买的土地根本没有必要再去卖给农民~~~~直接天地会成立农业公司，让佃农们来上班就可以，规模化种植经营比分散小农经济效益高多了。

---

深海巡游者 于 2015-6-17 21:13:01 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 21:02
>
> 回头再看一遍我的帖子——牵头闹事的豪强势力是必须首先打到的，这既是一种震慑又是一种快速获得启动资源 ...

。。。你算过你在广东一地这么搞需要投入多少人力物力吗？赵皇上那是带着任务去的，可以得到临高精锐力量的快速增援，一般的归化民干部能有这待遇？

然后整个长江以南，整个中原。。。算了我不说了，你随意吧。。。

---

de9000 于 2015-6-17 21:16:04 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 21:08
>
> 元老院在新征服的土地上首先需要的就是控制，旧士绅阶级愿意投靠的，用来当做控制地方的工具多方便啊~~~ ...

十人团监控？就是 CIA，克格勃都达不到这种能力啊，而且特务治国是被历史证明最反动的一种

---

Valkyrie 于 2015-6-17 21:27:53 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-6-17 21:13
>
> 。。。你算过你在广东一地这么搞需要投入多少人力物力吗？赵皇上那是带着任务去的，可以得到临高精锐力量 ...

恰恰暴力土改才需要更多的人力物力。

因为你把可用的力量都推到对面了

---

南宫浩 于 2015-6-17 21:37:18 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-6-17 21:13
>
> 。。。你算过你在广东一地这么搞需要投入多少人力物力吗？赵皇上那是带着任务去的，可以得到临高精锐力量 ...

首先，赵皇上之所以能够享受到精锐力量的最高等级配合，那是因为他是元老！归化民当然是不可能享受到这种待遇的——但同样的，归化民干部不像元老那样”绝对死不起“。今天派一组干部+少量保卫人员过去，被做掉了，明天派一个排的部队，一天之内扫荡、清洗、把牵头的杀全家，后天再派一组归化民干部过去，谁还敢不听话？恐怕干部过去以后会被当皇帝供着吧。。。我就不信大明乡村里全都是这么不怕死的好汉！再说了，归化民干部过去以后是为了指导大家发财的，除了读书读傻了的封建死硬分子，谁会这么热心找死？那些改造成功的地方元老院肯定会大力宣传，对比之下，会有那么激烈的反抗吗？？别跟 TG 比~~~~TG 派下去的工作组是要发动土改，去夺地主嘴里的蛋糕的，地主不反抗才有鬼了~~~就算在这样的情况下，TG 照样可以在几年之内把地方上整治的服服帖帖，而当时 TG 手底下的干部，大多数也都是来源于贫农，能有多高的素质？TG 在那种逆境下都能做到的事，元老院只是来帮助增益却不能做到？？？有那么废柴吗？？

而且这种派下去的归化民工作组不需要多高的组织能力和素养，因为并没有太尖锐的利益争夺。只需要制定好预案和改造计划，然后让归化民干部背熟了，过去了照本宣科就好了，在挑选归化民干部的时候稍稍选点脑子比较灵活的用来应对和处理地方上的特殊小事，剩下的自然有天地会以及其他部门来配合。

---

南宫浩 于 2015-6-17 21:38:46 发表了：

_本帖最后由 南宫浩 于 2015-6-17 21:46 编辑_

> de9000 发表于 2015-6-17 21:16
>
> 十人团监控？就是 CIA，克格勃都达不到这种能力啊，而且特务治国是被历史证明最反动的一种

只是前期维稳的非常手段啦~~~~等到形势稳固以后自然就可以采取更合理的监控手段——比如信访办和纪委之类的？？

契卡也不是吃干饭的呀~~~~

---

tgwtgw 于 2015-6-17 21:55:39 发表了：

起码对东林党为代表的江浙士绅以及晋商这样的统治阶级不必抱有任何幻想

跟一般的地方土豪（如黄家寨、李粪霸）、中小地主（如符不二、张兴福）不同

他们在很大程度上掌握着国家的最高统治权

作为科举制度的成功者在大明的地位并不比元老在元老院的位子低

如果要他们妥协要么分享国家的最高权力要么靠绝对的暴力压制

前者元老院不会答应

而后者是不牢靠的

我大清虽然牢牢压制他们直到清末

但是清朝的灭亡很大程度上就是灭亡于不肯让渡权力给这些士绅

即使他们暂时跟元老院妥协满足于下议院的地位

未来的“百花争鸣”也是绝对少不了的

---

南宫浩 于 2015-6-17 21:58:45 发表了：

> tgwtgw 发表于 2015-6-17 21:55
>
> 起码对东林党为代表的江浙士绅以及晋商这样的统治阶级不必抱有任何幻想
>
> 跟一般的地方土豪（如黄家寨、李粪 ...

这个严重同意~~~

这样的旧势力掌权分子要么找点理由打倒消灭，要么通过政治经济手段让他们边缘化。

这帮人有钱的很，搞死他们可以获得很丰厚的原始资本积累哦~~~

---

tgwtgw 于 2015-6-17 22:11:29 发表了：

_本帖最后由 tgwtgw 于 2015-6-17 22:27 编辑_

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 21:58
>
> 这个严重同意~~~
>
> 这样的旧势力掌权分子要么找点理由打倒消灭，要么通过政治经济手段让他们边缘化。
>
> 这 ...

而且元老院是要建立一个资本主义制度的帝国主义政权

虽然一开始社会福利和无产者的待遇就
相对
较高

但是改变不了这是一个有产者剥削无产者社会的事实

因此作为有产者的元老院官僚资本以及追随元老院的新兴资本家

他们与旧的封建地主之间虽然有很激烈的矛盾冲突

但是这种矛盾并没有到达像无产阶级政权和资产阶级政权之间那样的你死我活的地步

那些愿意变身为资产阶级加入元老院统治下的中小地主、商人和官吏

还是可以在一定程度上作为元老院统治的基石

但是作为旧社会统治金字塔塔尖的旧士绅

尤其是以东林党为代表的旧士绅

以朱子学为代表的旧儒家

无论是从阶层上、思想上和肉体上都要进行彻底的清算

不已此无以巩固元老院的权威和秩序

罢黜百家独尊儒术对儒家是个好政策

我们也可以以其人之道还治其人之身

---

tgwtgw 于 2015-6-17 22:20:54 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 21:58
>
> 这个严重同意~~~
>
> 这样的旧势力掌权分子要么找点理由打倒消灭，要么通过政治经济手段让他们边缘化。
>
> 这 ...

元老院最需要解决的问题就是搞一次彻底的反思：

我们要建立什么制度的国家？

这个国家的统治阶级和被统治阶级都有哪些？

哪个阶级是元老院的朋友？

哪些阶层可能成为元老院的朋友？

元老院的死敌是谁？

元老院要确立什么样的统治思想？

元老院要打到什么样的旧思想、旧秩序？

很多基础性的问题不解决

就没有办法确立一个明确的统治秩序

元老院需要
自己的
《权利法案》、《1787 年宪法》和《人权宣言》

而不需要一帮屌丝入骨的酱油在 BBS 上灌水

---

c47 于 2015-6-17 22:26:53 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 21:37
>
> 首先，赵皇上之所以能够享受到精锐力量的最高等级配合，那是因为他是元老！归化民当然是不可能享受到这种 ...

人是复杂的！人心是难测的 ！两个意念相左的人要从开始的敌对到最后的握手交流，需要付出的不仅仅是时间，更多的是双方掏心窝的交谈！

tg 当年在抗战和 49 年前，是根本没有进行我们说谈论的土改，他们在忙着争夺大义，要让世人知道有这么一个政党，为你们做事，为你们抱不平，可以值得你们拥护......当他们众望所归拿到了最后的胜利，建立了新的国家以后，土改才真正开始！用的也是大义，可以说是鼓励土地上的贫民去反对他们的压迫者，分财产究其旧有罪行！你说的贫民实际是用来当样板戏的，土改真正靠的是热血知识青年，因为只有识字的人才会被人信服（尤其是对于那些底层文盲百姓），当然也有贫民自学或这接受教育成.....那他就不是贫民而是知识分子了！

土改是一个从争夺话语权开始的战斗，一旦拿到了说话的权利，加上了全国执政党这个大义（你可以解释为皇帝之类的，当然 49 年后这个比喻不行，但对于明末背景差不多了），绝对的军事力量作为辅助......土改才能真正展开！即便如此，就像是异端只能烧死.....反对者也是层出不穷，前面不是有人贴了建国后的还乡团推了土鳖脚丫子咩。

所以元老院想玩土改可以.....但是要做好最坏的打算！必须是保证基本盘不倒.....也就是说完全丢失解放区，并且付出 9 成军事力量损失以后，海南、台湾、越南北部（以及未来南洋诸地）的控制权不丢失。不要小看明朝的土著们，他们不是 NPC。道高一尺，魔都可以高一丈！何况为了维护自身可以传承利益呢，这是要子子孙孙一代代传下去的地啊......

我始终坚持，大陆攻略放缓，收流民转化成元老院治下有知识技能的归化民，这是重中之重！李闯满清的作用就是为了为元老院赢得大义名分而不断的给大明放血，闯贼成不了气候，而满清入关称帝之后......元老院就可以高举”扶清灭洋“.....啊呸呸，说错了！是“杀满贼，复汉家！”这样的口号了。什么节操？那种东西 500 废会有咩？！

---

Scat 于 2015-6-17 22:30:15 发表了：

元老院应该说不会太在意地主阶级控制农业剩余，但是绝对在意地主阶级控制农业人口和基层权力，也就是说经营地主是可以生存下来的，租佃地主怎么都会消失，其中的士绅地主会被铲除。

---

南宫浩 于 2015-6-17 22:31:36 发表了：

_本帖最后由 南宫浩 于 2015-6-17 22:33 编辑_

> tgwtgw 发表于 2015-6-17 22:11
>
> 而且元老院是要建立一个资本主义制度的帝国主义政权
>
> 虽然一开始社会福利和无产者的待遇就相对较高
>
> 但是 ...

儒学还是可用的，但绝不是董仲舒之后的那一套，而是要搞一次文艺复兴运动挖掘孔孟理念里面那些能够顺应时代潮流的东西。其实看看孔子当年的言论，他还是挺激进的一个人。元老院完全可以把儒家文化重新解读成一种激进派社会主张。

中国传统文化“儒释道”里面的道家文化，有必要提升到与儒学并列的地位（我指的不是道教哦~~）。因为老子理念说白了就是个典型的“保守党”，强调的是——不要瞎折腾，事物自己就可以运行的很好。

儒家和道家的对比，看起来很有一点英国工党和保守党的意思~~~~两者并存并列，有了激进派，社会才得以革新和进步。同时，有了保守派，才会避免社会因为激进派的瞎折腾而陷入灾难的深渊~~~~两者的目的都是为了“让大家过得更好”，而两者的互相制衡可以确保一个国家的健康发展。

元老院如果这样搞的话，一方面可以明确“华夏正统”的大旗（还有什么比孔孟和老子更溯源正统的吗？董仲舒和程朱理学都是后人别有用心的歪门邪道~~~~），同时在这张外皮之下，其实是包含了现代两党制议会民主政治的实质，一举两得~~~

至于佛家的东西~~~~继续当做宗教去边缘化就好了。虽然佛家文化里也有一些很有价值的辩证哲学，但那毕竟不是中华正统，没有必要上升到什么高度。

---

tgwtgw 于 2015-6-17 22:36:56 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 22:31
>
> 儒学还是可用的，但绝不是董仲舒之后的那一套，而是要搞一次文艺复兴运动挖掘孔孟理念里面那些能够顺应时 ...

不把儒学彻底打到不能够破除两千年来人们对儒家的迷信

不足以清除建立在汉儒之后儒家身上的旧思想、旧道德

即使要用儒家

也最好等到二代元老上台之后做一个重新的诠释

前三十年做得最好的一件事就是破除了人们对儒家的迷信

使其重新成为哲学而非儒教

不管手段如何

这个结果是很好的

---

南宫浩 于 2015-6-17 22:38:11 发表了：

> c47 发表于 2015-6-17 22:26
>
> 人是复杂的！人心是难测的 ！两个意念相左的人要从开始的敌对到最后的握手交流，需要付出的不仅仅是时间 ...

所以说啊~~~不要搞那种“消灭地主阶级”的一刀切式土改~~~不但四面树敌费死劲，而且得不偿失~~~用利益诱使他们自发转变成资产阶级多省事~~~

只要把那些核心利益冲突的东林党之流消灭了就可以了。

---

南宫浩 于 2015-6-17 22:48:13 发表了：

_本帖最后由 南宫浩 于 2015-6-17 22:56 编辑_

> tgwtgw 发表于 2015-6-17 22:36
>
> 不把儒学彻底打到不能够破除两千年来人们对儒家的迷信
>
> 不足以清除建立在汉儒之后儒家身上的旧思想、旧道 ...

这个建议是值得好好考虑的~~~

前期就“实质上打倒，但舆论上不强调”就行了~~~如果有人质疑“学校里为啥不教儒学”？可以这么回答：“儒学是很高端的政治哲学，不是这些文化基础薄弱的学生可以学习的，更不是大明那些读书人满嘴胡说八道就有资格解读的”

要是明确举起反对儒家的大旗的话，这个“以夷变夏”的罪名可就坐实了~~~~程朱理学可是宋朝出来的玩意，要是舆论上彻底否定儒学的话，这个“澳宋”的名号也很难叫响了~~~公众舆论上终归是不大好看~~~

另外，利用儒家文化其实没有你想象的那么严重的后果~~~只要按照我的建议扶持起与之相对的道家保守派文化进行制衡就好。

TG 之所以要彻底打倒孔家店，那是因为老毛为了加快实现自己的共产主义理想，必须要清洗掉国人思维里的封建传统残留，然后才能把共产主义理念灌注进去。

但事实上，老毛搞得那一套还不如矮子搞的“黑猫白猫”理论更深入人心~~~~缺乏利益的捆绑，强拧的瓜不甜。而且一个民族的文化底蕴是很难彻底断绝的。

---

tgwtgw 于 2015-6-17 22:56:31 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 22:48
>
> 这个建议是值得好好考虑的~~~
>
> 前期就“实质上打倒，但舆论上不强调”就行了~~~如果有人质疑“学校里为啥 ...

五百废的政权是建立在资产阶级代议制基础上的垄断资本贵族共和政权

而中国的儒家建立的是君主专制的封建政权

不彻底打到君主专制的思想

五百废自己恐怕都会有很多人要闹起来

谁当凯撒？谁是屋大维？元老院要往哪里放？

这个问题解决不好

哪天闹成了大波波的贵族议会就逗比了

现在就已经有人喊出来：”\*\*

500 废的敌人从来都不在外部，而是在内部 “

\*\*

---

tgwtgw 于 2015-6-17 22:58:32 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 22:48
>
> 这个建议是值得好好考虑的~~~
>
> 前期就“实质上打倒，但舆论上不强调”就行了~~~如果有人质疑“学校里为啥 ...

说到底这是个立国之本的问题

国家已经进化到垄断资本主义

却长着个封建专制的脑袋

这不是弱智就是脑残

注定要出大问题的

---

c47 于 2015-6-17 23:14:44 发表了：

_本帖最后由 c47 于 2015-6-17 23:48 编辑_

> tgwtgw 发表于 2015-6-17 22:20
>
> 元老院最需要解决的问题就是搞一次彻底的反思：
>
> 我们要建立什么制度的国家？
>
> 这个国家的统治阶级和被统 ...

元老院要建立什么制度的国家？元老院最终会演变成一个联邦国

这个国家的统治阶级和被统治阶级都有哪些？

应该说最初的统治阶级就是元老院，或者说 500 家族所控制的财阀代理人集团！被统治的人在不断改变，但绝大多数旧时代的统治者和上层家族是其中之一，当然无产阶级肯定也在其中，有产阶级咩.....他们也许有机会参与治理国家，然而这都是元老院施舍的残羹！

哪个阶级是元老院的朋友？

现阶段，无产阶级是元老院的“天然盟友”，之后是小资产阶级和传说中的小地主阶级，以及自耕农集团（这个必须有，良家子毕竟遵纪守法“知天命”...天命在哪里？在元老院身上啊！@什么在大明皇帝上？反贼！宪兵，这里有反贼！）

哪些阶层可能成为元老院的朋友？

有产阶级、手工业者、商人、部分学者...........以及最重要的“归化民”集团！

元老院的死敌是谁？

元老院的死敌......要说真话咩？那就是......元老院自己！理论上讲，元老院几乎是无敌的，但是人在旅途中必作死，能把元老院这个无比潜力的基本盘败掉的也就元老们了！当然，说假话空话的话，元老院的敌人就是旧大陆上的现有利益既得者，即：掌控整个大明话语权的官员体系——揣着大明土地和人口的士绅体系——以及牢牢掌握汉家衣钵大义的大明皇帝陛下！

元老院要确立什么样的统治思想？

元老院的统治思想很简单：顺我者昌，逆我者亡！当然可以加上什么：解放思想；科技建国什么的，然而这些没什么鸟用.....

元老院要打到什么样的旧思想、旧秩序？

.........你真的要我说？

好吧，简单的讲就是元老院代表着资产主义的最高！是临高位面最先跨入资本主义的政权，无比优越，无比先进！！！

那个谁....赶紧把《资本论》给我烧了？作死哦，没事到 17 世纪宣传个屁的共产主义啊！

---

南宫浩 于 2015-6-17 23:20:01 发表了：

_本帖最后由 南宫浩 于 2015-6-17 23:31 编辑_

> tgwtgw 发表于 2015-6-17 22:58
>
> 说到底这是个立国之本的问题
>
> 国家已经进化到垄断资本主义
>
> 却长着个封建专制的脑袋

NONONO，这个看你怎么去解读了~~~

比如孔子说的“君君臣臣父父子子”~~~封建统治阶级的解读是——统治阶级就是人上人，泥腿子们就得安心忍受剥削~~~

但元老院的解释可以更得人心——孔子强调的是社会分工，每一个人都应该做好自己的本职工作，社会才会更美好。当领导人的，你就得掌好舵制定好方针大政。当干部的，你就得管好你那摊子事，让大家都满意。当家长的，你就得为家庭操心、经营，让家庭和满幸福。当子女的，你就得孝顺父母、努力学习、将来才能成为对社会有用的人才~~~

其实孔子和老子都是政治家。孔子主张：为了人类的幸福，我们应该做点什么。老子主张：为了人类的幸福，我们应该避免瞎折腾。孔子的核心理念是“仁”，。其实前几年一直在提的“以人为本”说白了就是孔子说的“仁”。而老子的核心理念是“不仁”，习总这几年的政治改革，努力消除行政对市场的干预，避免人治对市场经济造成的负面影响（而这些人治制度一开始是出于美好的目的所建立的），这其实就是"不仁“。

但说到底不论儒家还是道家，都只是一张皮而已~~~我所设想的实质其实就是左派政党和右派政党的执政理念差别~~这绝对不是什么”封建专制的脑袋“。

---

南宫浩 于 2015-6-17 23:24:25 发表了：

> c47 发表于 2015-6-17 23:14
>
> 元老院要建立什么制度的国家？元老院最终会演变成一个联邦国
>
> 这个国家的统治阶级和被统治阶级都有哪些 ...

《资本论》必须烧掉~~~绝对不能让归化民看见~~~~

但是《国富论》还是可以的哦~~~

---

琼府县办刘主任 于 2015-6-17 23:29:43 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 23:24
>
> 《资本论》必须烧掉~~~绝对不能让归化民看见~~~~
>
> 但是《国富论》还是可以的哦~~~

黑尔已经散播了赤色幽灵

---

南宫浩 于 2015-6-17 23:31:03 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-6-17 23:29
>
> 黑尔已经散播了赤色幽灵

啊！！！！

原来黑尔才是元老院最大的敌人！！

---

琼府县办刘主任 于 2015-6-17 23:35:21 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 23:31
>
> 啊！！！！
>
> 原来黑尔才是元老院最大的敌人！！

人种优越论+福利社会+民主游戏+知识爆炸式愚民 目前看资本主义还是处于上风 另外 我们可以让杜女王去新西兰建设赤色天堂实验区 社会实验嘛 我们元老院很支持的 黑猫白猫的说 石头要摸的说 不争论的说

---

陆李仙 于 2015-6-18 00:02:18 发表了：

楼上拒绝土改的前提那就是认为绝大多数地主能够变成资产阶级，但实质是 95%的地主会破产，成为资本家可不是一件容易的事情。

---

南宫浩 于 2015-6-18 00:22:27 发表了：

_本帖最后由 南宫浩 于 2015-6-18 00:24 编辑_

> 陆李仙 发表于 2015-6-18 00:02
>
> 楼上拒绝土改的前提那就是认为绝大多数地主能够变成资产阶级，但实质是 95%的地主会破产，成为资本家可不是 ...

在当前的一代人里面，大量的破产应该不至于的~~~~最不济也可以把土地托付给天地会，然后在家等着吃分红（地租）就好了~~~实际上旧社会的大部分中小地主，那日子过得其实也挺紧吧~~~农忙的时候要全家出动和佃户们一起下地劳作——毛泽东家里就是这样的。

而一旦地主把土地托付给了天地会，他们就能够获得稳定的收入，而且还不用自己动手~~~~这多出来的大把的时间怎么打发呢？

有志气的会设法进行更多更有前途的投资——比如工商业方面，于是第一代精英归化民资产阶级就这么诞生了。

而那些没志气的，尤其是安逸成长富二代们呢？大概会把大把的时间迷失在元老院提供的各种声色犬马的消费享乐中吧~~~直到家产败尽，最后只剩了土地，然后天地会就可以巧取豪夺的侵吞他们的田产了——你自己败家，怨得谁哩？？？元老院可没有对不起你~~~~~

---

Clock-Sonata 于 2015-6-18 05:10:47 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 22:31
>
> 儒学还是可用的，但绝不是董仲舒之后的那一套，而是要搞一次文艺复兴运动挖掘孔孟理念里面那些能够顺应时 ...

道家确实是保守主义，不过儒家也不算太激进，真正对应工党的是墨家

---

Clock-Sonata 于 2015-6-18 05:16:27 发表了：

> 陆李仙 发表于 2015-6-18 00:02
>
> 楼上拒绝土改的前提那就是认为绝大多数地主能够变成资产阶级，但实质是 95%的地主会破产，成为资本家可不是 ...

破产也无所谓，美洲有的是土地，海南有的是血汗工厂。。

成立五月花移民公司。。。专门发配不安定因素。。

---

Clock-Sonata 于 2015-6-18 05:17:04 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 23:31
>
> 啊！！！！
>
> 原来黑尔才是元老院最大的敌人！！

南宫同志，看样子你搞文艺屈才了，可以去搞意识形态嘛。。。

---

Clock-Sonata 于 2015-6-18 05:20:33 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-6-17 17:31
>
> 是啊，最后还是回到暴力土改上来了。那何不一开始就让伏波军展开攻略的时候直接把地主收拾了，留下这麻烦 ...

这个叫暴力清洗，不叫土改。。。你是没搞清楚土共土改是干嘛吧，那是为了争天下搞自耕农社会。。。后来就一大二公了

元老院可以直接圈地，不需要土改这个分支。。

---

Clock-Sonata 于 2015-6-18 05:24:42 发表了：

> xuelindiao 发表于 2015-6-17 19:43
>
> 支持。翻翻历史书，历史的演进，哪一步不是满含血泪 满含火与剑的破坏，哪一步没有城市毁灭 宫殿化为废墟 ...

扯淡吧，这帖子里根本没人反对暴力好吧。。。小清新不会讨论这个问题好吧

问题暴力本身不是金手指，破坏完了建设什么才是关键，为什么要学 tg 的权宜之计，不直接上垄断资本主义正路。。。

---

Clock-Sonata 于 2015-6-18 05:25:39 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-6-17 20:09
>
> 统治圈的政治利益斗争、国家间的民族战争，还有宗教教派争斗，这些跟新生产关系的建立有啥必然联系吗？？ ...

圈地也是流血的，方式不一样罢了

---

bingbing305 于 2015-6-18 06:17:19 发表了：

_本帖最后由 bingbing305 于 2015-6-18 06:22 编辑_

元老院进行的是革命， 是解放， 建立新的生产关系，新的社会制度和上层建筑。不能适应和不想适应这场革命的人，不管原先，现在，将来是什么身份都会被历史的车轮辗过。地主，旧贵族，宗教组织，流氓无产阶级不过是最有倾向用暴力反对社会改变的社会群体而已。最终暴不暴力土改，选择权在他们头上，要是对元老院干部暴力对抗， 集体反对元老院政策，元老院就会用更全面，撤底的暴力揭示给他们看国家是统治阶级专政工具这一社会本质。土改，发动群众，金融管控将是大陆攻略的基本政策， 要不要暴力推行，其实就是看使用暴力是不是经济而已。

---

Scat 于 2015-6-18 07:11:48 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-6-18 05:10
>
> 道家确实是保守主义，不过儒家也不算太激进，真正对应工党的是墨家

法家，应该算法西斯主义吧

---

Scat 于 2015-6-18 07:15:26 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-6-18 05:20
>
> 这个叫暴力清洗，不叫土改。。。你是没搞清楚土共土改是干嘛吧，那是为了争天下搞自耕农社会。。。后来就 ...

如果要马上吞广东的话，缺少干部的情况下，只能开启农会模式，那就非得分地了。当然官田皇田还是可以没收的

---

jsbhjys2 于 2015-6-18 09:57:00 发表了：

培养一个能拎刺刀杀士绅全家的伏波军士兵，可比培养一个审判劣绅的法官或是组织天地会的归化民干部容易多了

---

Clock-Sonata 于 2015-6-18 10:18:16 发表了：

> Scat 发表于 2015-6-18 07:15
>
> 如果要马上吞广东的话，缺少干部的情况下，只能开启农会模式，那就非得分地了。当然官田皇田还是可以没收 ...

农会模式搞不得啊。。。旧时空土鳖控制力那么强，最后还是出来邓子恢路线。。。。元老院下头搞了农会其实和扶植新地主木有区别啊。。。

我还是支持大地区集体农庄，小地区暂时保留地主

---

Clock-Sonata 于 2015-6-18 10:21:04 发表了：

> bingbing305 发表于 2015-6-18 06:17
>
> 元老院进行的是革命， 是解放， 建立新的生产关系，新的社会制度和上层建筑。不能适应和不想适应这场革命的 ...

是革命但不是解放

你解放劳动者了，元老院千秋大业就药丸了。。。

准确地说元老院其实就是外星来客，嫁接一种本来还没有发芽的生产关系

不能适应这场变化的确实要去死，这个没有商量的余地

暴力只是手段，暴力背后必须有清晰的思路

---

xuelindiao 于 2015-6-18 10:42:23 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-6-17 23:29
>
> 黑尔已经散播了赤色幽灵

散播这，有啥怕的。

黑尔，在走私船上肯定没带上什么《资本论》《宣言》啥的，凭他那点记忆，顶多整出点小册子，还是似是而非，

私货掺杂.

重要的是夺回解释权，把老马弄成个澳州先贤啥的。适当的解释 构造，有利于意识形态上破除中世纪的神学和东方的儒家思想。同时，如果澳宋没有自己的意识形态尖刀去征服旧世界的文化，不出两代，在旧世界文化的包围下，终究会成为神学和儒家思想变种的信徒。

你没见马督公和杜女王等一干人，在元老院同样干得好好的。哲学面对现实，最重要的就是适应，知道自己应该干什么。

---

xuelindiao 于 2015-6-18 11:02:01 发表了：

_本帖最后由 xuelindiao 于 2015-6-18 11:06 编辑_

黑尔散播的私货
，更有可能是天主教的
解放神学
,要不然他决不会在西班牙人那儿干得如鱼得水，否则宗教审判就把他给火刑了。

来大家看看解放神学的定义：解放神学是拉丁美洲一种激进的天主教神学理论。20 世纪 60 年代在拉丁美洲教会中了要
求将天主教神学理论同社会现实相结合的思潮
。19 世纪拉美各国脱离了西班牙葡萄牙的控制后，长期处于军人独裁统治之下，摆脱一切奴役、争取彻底解放成为普遍的社会要求，解放神学正是在这种历史背景下出现的。该派神学家
把马克思主义的社会经济分析作为解释圣经的原则，认为政治解放的根基，乃是从罪当中解放出来，强调耶稣是“解放者”，并要求神学不仅要反思世界，而且要改造世界，认为正是通过耶稣，才了解真正的解放是什么，该如何得到真正的解放。

总的说来，美州的解放神学 就是天主教的信作和技教士们面对一个极不公义 军人独裁 普遍贫穷且世袭化的社会下，结合大家普遍信仰天主教，再吸收马克思主义部分思想，而提出的一种救赎社会的理论。

例子：

从传统上讲，巴西教会是相当保守的，并且是激烈反共产主义运动的堡垒。下面两个例子可以说明它的阶级斗争的观点发生了多么重大的变化。

&nbsp; &nbsp; 巴西著名共产主义领导人格雷戈里奥，贝塞拉（Gregorio Bezerra）在自己的回忆录详述了 1946 年（当时共产党已经合法化）前后在东北部一个小镇的一次会议期间，他是
如何受到当地神父领导的一伙狂热暴徒威胁
的；当时那伙暴徒
高喊：「让共产主义死亡！耶稣万岁！」
这位共产主义领导人被迫逃命，最后在当地的警察局里藏了起来，以躲避这群蒙昧主义者的骚扰。

&nbsp; &nbsp;
35 年之后
，我们遇到了恰恰相反的情况：在 1980 年金属加工工人的一次罢工期间，圣贝尔纳多（圣保罗的一个工业郊区）工会会员举行的示威遭到警察的袭击，他们被迫跑到教会里避难，
是教会的主教打开教会的门接纳他们的……

---
